{"originalDisplayName":"PGĐ-Nghiệp vụ kế toán-300 câu","questions":[{"question":"Đối với các giao dịch gửi tiền vào sổ tiết kiệm đã cấp qua kênh điện tử, đơn vị giao dịch tiết kiệm và người gửi tiền bổ sung thông tin trên sổ tiết kiệm khi nào?","options":["Ngay khi gửi thêm tiền vào sổ tiết kiệm đã cấp","Ngày làm việc tiếp theo ngay sau ngày gửi thêm tiền vào sổ tiết kiệm đã cấp","Ngay khi người gửi tiền đến giao dịch trực tiếp tại quầy giao dịch","Khi người gửi tiền đến tất toán sổ tiết kiệm"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết a Điểm 2.2 khoản 2 Phần I Văn bản số 5556/NHNo-TCKT ngày 25/7/2016"},{"question":"Sau khi hoàn thành thủ tục chuyển nhượng sổ tiết kiệm theo quy định, người nhận chuyển nhượng sổ tiết kiệm được hưởng:","options":["Tiền gốc và lãi (nếu có) kể từ khi chuyển nhượng đến khi đáo hạn tiền gửi tiết kiệm theo quy định hiện hành đối với từng loại sản phẩm tiền gửi tiết kiệm của Agribank","Tiền gốc kể từ khi chuyển nhượng đến khi đáo hạn tiền gửi tiết kiệm theo quy định hiện hành đối với từng loại sản phẩm tiền gửi tiết kiệm của Agribank","Tiền lãi kể từ khi chuyển nhượng đến khi đáo hạn tiền gửi tiết kiệm theo quy định hiện hành đối với từng loại sản phẩm tiền gửi tiết kiệm của Agribank","Tiền gốc và lãi (nếu có) kể từ khi mở tài khoản đến khi chuyển nhượng theo quy định hiện hành đối với từng loại sản phẩm tiền gửi tiết kiệm của Agribank"],"correctAnswerIndex":0,"source":"khoản 1 Mục III phần II Văn bản số 5556/NHNO-TCKT ngày 28/7/2015"},{"question":"Thông tin trên sổ tiết kiệm sau khi chuyển nhượng theo quy định tại Agribank?","options":["Toàn bộ các thông tin về tài khoản tiền gửi tiết kiệm chuyển nhượng (loại sản phẩm tiền gửi tiết kiệm, số tài khoản, số tiền, thời hạn gửi, lãi suất) được cập nhật sang sổ tiết kiệm mới","Thông tin trên sổ tiết kiệm phải được cập nhật theo số tiền gốc lãi và thời hạn gửi từ khi chuyển nhượng được cập nhật sang sổ tiết kiệm mới","Thông tin trên sổ tiết kiệm phải được cập nhật theo toàn bộ số tiền gốc lãi, lãi suất và thời hạn gửi từ khi chuyển nhượng được cập nhật sang sổ tiết kiệm mới","Thông tin trên sổ tiết kiệm phải được cập nhật theo số tài khoản, số tiền gốc lãi, lãi suất và thời hạn gửi từ khi chuyển nhượng được cập nhật sang sổ tiết kiệm mới"],"correctAnswerIndex":0,"source":"khoản 3 Mục III phần II Văn bản số 5556/NHNo-TCKT ngày 28/7/2015"},{"question":"Số ngày duy trì số dư thực tế là gì?","options":["Là số ngày mà số dư thực tế cuối mỗi ngày không thay đổi","Là số dư cuối ngày tính lãi của số dư tiền gửi","Là số ngày mà Agribank và khách hàng thỏa thuận dùng để tính số tiền lãi",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a, khoản 4.1 điều 4 Văn bản số 12099/NHNo-TCKT ngày 29/12/2017"},{"question":"Trong xử lý sai lệch thông tin tiền gửi tiết kiệm, Đơn vị xử lý giao dịch tiết kiệm phải phối hợp triển khai, đối chiếu xác minh thông tin với đơn vị phát hành sổ tiết kiệm bằng các phương thức nào?","options":["Điện thoại ghi âm (nếu có), fax, mail, mạng nội bộ... đồng thời gửi bản xác nhận thông tin theo đường bưu điện, đảm bảo an toàn, thuận tiện cho khách hàng thực hiện giao dịch, tuân thủ đúng quy định về nghiệp vụ tiền gửi trong hệ thống Agribank","Điện thoại ghi âm đồng thời gửi bản xác nhận thông tin theo đường bưu điện, đảm bảo an toàn, thuận tiện cho khách hàng thực hiện giao dịch, tuân thủ đúng quy định về nghiệp vụ tiền gửi trong hệ thống Agribank","Mail đồng thời gửi bản xác nhận thông tin theo đường bưu điện, đảm bảo an toàn, thuận tiện cho khách hàng thực hiện giao dịch, tuân thủ đúng quy định về nghiệp vụ tiền gửi trong hệ thống Agribank","Fax đồng thời gửi bản xác nhận thông tin theo đường bưu điện, đảm bảo an toàn, thuận tiện cho khách hàng thực hiện giao dịch, tuân thủ đúng quy định về nghiệp vụ tiền gửi trong hệ thống Agribank"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết a Điểm 1.4 khoản 1 Mục IV phần II Văn bản số 5556/NHNo-TCKT ngày 28/7/2015"},{"question":"Trường hợp rút tiền gửi tiết kiệm thông qua người ủy quyền, người được giám hộ, người đại diện theo pháp luật. Trên chứng từ rút tiền gửi tiết kiệm in/ghi thông tin của ai?","options":["Trên chứng từ rút tiền gửi tiết kiệm in/ghi thông tin của người được hưởng; thông tin người rút tiền in/ghi vào phần nội dung trên chứng từ gửi tiền.","Trên chứng từ rút tiền gửi tiết kiệm in/ghi thông tin của người rút tiền; thông tin người hưởng in/ghi vào phần nội dung trên chứng từ gửi tiền.","Trên chứng từ rút tiền gửi tiết kiệm in/ghi thông tin của người được ủy quyền; thông tin người hưởng in/ghi vào phần nội dung trên chứng từ gửi tiền.","Trên chứng từ rút tiền gửi tiết kiệm in/ghi thông tin của người ủy quyền, người được giám hộ, người đại diện theo pháp luật"],"correctAnswerIndex":0,"source":"tiết b điểm 1.1 khoản 1 Mục II phần II Văn bản số 5556/NHNo-TCKT ngày 28/7/2015"},{"question":"Theo nguyên tắc tính lãi, lãi suất %/năm được tính trên cơ sở một năm là bao nhiêu ngày?","options":["360 ngày","365 ngày","356 ngày","300 ngày"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3.1 điều 3 văn bản số 12099/NHNo-TCKT ngày 29/12/2017"},{"question":"Hình thức gửi tiền bằng đồng Việt Nam của cá nhân gửi tại Agribank được bảo hiểm tiền gửi bao gồm:","options":["Tiền gửi có kỳ hạn, tiền gửi không kỳ hạn","Tiền gửi tiết kiệm","Chứng chỉ tiền gửi, kỳ phiếu, tín phiếu và các hình thức gửi tiền khác theo quy định","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 2 Văn bản 615/NHNo-TCKT ngày 29/01/2013"},{"question":"Hạn mức tối đa tổ chức bảo hiểm tiền gửi trả cho tất cả các khoản tiền gửi được bảo hiểm của một người tại Agribank khi phát sinh nghĩa vụ trả tiền bảo hiểm?","options":["50.000.000 đồng","75.000.000 đồng","125.000.000 đồng","175.000.000 đồng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 3 Quyết định số 32/2021/QĐ-TTG ngày 20/10/2021 của Thủ tướng chính phủ"},{"question":"Tiền gửi không được bảo hiểm tại Agribank bao gồm:","options":["Tiền gửi tại Agribank của cá nhân là người sở hữu trên 5% vốn điều lệ của Agribank","Tiền gửi tại Agribank của cá nhân là thành viên HĐTV, Ban Kiểm soát, Tổng giám đốc, Phó Tổng giám đốc của Agribank","Tiền mua giấy tờ có giá vô danh do Agribank phát hành","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm 3 Văn bản 615/NHNo-TCKT ngày 29/01/2013"},{"question":"Trong những câu sau, câu nào là đáp án đúng?","options":["Tiền gửi được bảo hiểm là tiền gửi bằng đồng Việt Nam được gửi tại Agribank","Tiền gửi được bảo hiểm là tiền gửi bằng đồng Việt Nam của cá nhân là người Việt Nam gửi tại Agribank","Tiền gửi được bảo hiểm là tiền gửi bằng đồng Việt Nam của cá nhân gửi tại Agribank","Tiền gửi được bảo hiểm là tiền gửi của cá nhân gửi tại Agribank"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm 2 Văn bản 615/NHNo-TCKT ngày 29/01/2013"},{"question":"Trường hợp không đủ điều kiện để kéo dài thời hạn gửi tiền theo quy định, vào ngày đến hạn của khoản tiền gửi có kỳ hạn, Agribank thực hiện:","options":["Chuyển số tiền gốc và lãi (nếu có) vào tài khoản thanh toán của khách hàng theo thỏa thuận.","Liên hệ với khách hàng đến nhận số tiền gốc và lãi (nếu có).","Bảo lưu số tiền gốc và lãi (nếu có) trên tài khoản tiền gửi có kỳ hạn của khách hàng.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 7 Quyết định 2208/QĐ-NHNo-KHNV ngày 18/10/2019"},{"question":"Trường hợp thỏa thuận tiền gửi có kỳ hạn bị hỏng, rách nát không kiểm tra đối chiếu được đầy đủ nội dung thỏa thuận tiền gửi có kỳ hạn lưu, Agribank giao dịch thực hiện:","options":["Yêu cầu khách hàng xác thực thông tin khách hàng theo quy định","Xử lý như trường hợp chuyển giao quyền sở hữu tiền gửi có kỳ hạn","Xử lý như trường hợp mất thỏa thuận tiền gửi có kỳ hạn","Yêu cầu khách hàng ký xác nhận vào các trang thỏa thuận không đối chiếu được thông tin"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 7 Điều 17 Quyết định 2208/QĐ-NHNo-KHNV ngày 18/10/2019"},{"question":"Agribank chấm dứt phong tỏa tài khoản thanh toán khi nào?","options":["Chưa kết thúc thời hạn phong tỏa","Kết thúc thời hạn phong tỏa và phải có văn bản yêu cầu của cơ quan có thẩm quyền về việc chấm dứt phong tỏa tài khoản thanh toán","Đã xử lý xong sai sót, nhầm lẫn về chuyển tiền","Tất cả các đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a, Khoản 2 Điều 7 Quy định số 3325/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 30/09/2024"},{"question":"Agribank nơi mở tài khoản thanh toán phải theo dõi và thông báo cho khách hàng tối thiểu bao nhiêu ngày trước ngày hết hiệu lực của giấy tờ tùy thân?","options":["15 ngày","30 ngày","45 ngày","50 ngày"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 23 Quy định số 3325/QĐ-NHNo-TCKT ngày 30/09/2024"},{"question":"Agribank có quyền nào về mở và sử dụng tài khoản thanh toán sau đây?","options":["Từ chối thực hiện lệnh thanh toán của chủ tài khoản trong trường hợp lệnh thanh toán không hợp pháp, hợp lệ","Tạm dừng giao dịch thanh toán, rút tiền trên tài khoản thanh toán đối với trường hợp giấy tờ tùy thân của khách hàng hết hiệu lực hoặc hết thời hạn sử dụng","Quy định về số dư tối thiểu, phạm vi sử dụng, cách thức sử dụng, hạn mức giao dịch trên tài khoản thanh toán và thông báo công khai, hướng dẫn cụ thể để khách hàng biết","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 26 Quy định số 3325/QĐ-NHNo-TCKT ngày 30/09/2024"},{"question":"Agribank có quyền từ chối thực hiện lệnh thanh toán của chủ tài khoản trong các trường hợp nào sau đây?","options":["Chủ tài khoản thực hiện đầy đủ các yêu cầu về thủ tục thanh toán.","Tài khoản thanh toán đủ số dư .","Tài khoản thanh toán bị đóng hoặc phong tỏa toàn bộ","Khi chưa có yêu cầu bằng văn bản của cơ quan nhà nước có thẩm quyền theo quy định của pháp luật"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm b khoản 1 Điều 26 Quy định số 3325/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 30/09/2024"},{"question":"Chi nhánh Agribank khác nơi mở tài khoản thanh toán được phép thực hiện nội dung nào liên quan đến tài khoản thanh toán theo yêu cầu của khách hàng?","options":["Gửi, rút tiền tuân thủ quy định hiện hành của Agribank về gửi, rút tiền nhiều nơi","Đóng tài khoản thanh toán của khách hàng","Phong tỏa/Chấm dứt phong tỏa tài khoản thanh toán","1 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 4 Điều 17 Quy định số 3325/QĐ-NHNo-TCKT ngày 30/09/2024"},{"question":"Định danh khách hàng điện tử (eKYC) là gì?","options":["Là phương thức nhận biết khách hàng bằng phương tiện điện tử trên nền tảng Internet, không cần gặp mặt trực tiếp khách hàng","Là phương thức nhận biết khách hàng trên ứng dụng di động, không cần gặp mặt trực tiếp khách hàng","Là phương thức nhận biết khách hàng thông qua gặp mặt trực tiếp","Là phương thức nhận biết khách hàng thông qua thiết bị nhận biết khách hàng (ATM, CDM), không cần gặp mặt trực tiếp khách hàng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 14 Điều 3 Quy định số 3325/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 30/09/2024"},{"question":"Trường hợp từ chối mở tài khoản thanh toán cho khách hàng, Agribank tiếp nhận hồ sơ mở tài khoản phải thông báo lý do cho khách hàng biết trong phạm vi bao nhiêu ngày làm việc kể từ ngày nhận đủ hồ sơ?","options":["01 ngày","02 ngày","03 ngày","05 ngày"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm b Khoản 3 Điều 13 Quy định số 3325/QĐ-NHNo-TCKT ngày 30/09/2024"},{"question":"Khách hàng mở tài khoản thanh toán bằng phương thức điện tử, trước khi xác thực thông tin thành công tại quầy giao dịch của Agribank, khách hàng được thực hiện giao dịch/dịch vụ nào?","options":["Nhận tiền (ghi Có) vào tài khoản","Thực hiện dịch vụ thanh toán, chuyển tiền trong phạm vi tổng hạn mức giao dịch ghi Nợ theo quy định của Agribank đối với hình thức mở và sử dụng tài khoản thanh toán bằng phương tiện điện tử","Thực hiện các giao dịch chuyển khoản để mở tài khoản tiền gửi tiết kiệm, tiền gửi có kỳ hạn của chính khách hàng trong hệ thống Agribank trong phạm vi số dư khả dụng của tài khoản thanh toán (không khống chế hạn mức giao dịch)","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 18 Quy định số 3325/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 30/09/2024"},{"question":"Theo Quy định số 3325/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 30/9/2024, người đại diện hợp pháp của tổ chức được hiểu là:","options":["Người đại diện theo pháp luật của tổ chức","Người đại diện theo ủy quyền của tổ chức","Kế toán trưởng (hoặc người phụ trách kế toán)","Người đại diện theo pháp luật của tổ chức hoặc người đại diện theo ủy quyền của tổ chức"],"correctAnswerIndex":3,"source":"điểm b khoản 1 Điều 6 Quy định số 3325/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 30/09/2024"},{"question":"Việc chấm dứt phong tỏa tài khoản thanh toán của khách hàng được thực hiện tại:","options":["Agribank nơi giao dịch","Agribank nơi thực hiện phong tỏa tài khoản thanh toán của khách hàng","Agribank nơi khách hàng mở tài khoản thanh toán","Tại bất kỳ chi nhánh nào"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b khoản 2 Điều 7 Quy định số 3325/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 30/09/2024"},{"question":"Agribank hạch toán khoản lãi phải thu từ hoạt động cấp tín dụng đối với:","options":["Khoản nợ được phân loại là nợ đủ tiêu chuẩn không phải trích dự phòng rủi ro cụ thể theo quy định của Ngân hàng Nhà nước","Khoản nợ đã chuyển nợ quá hạn, nợ xấu","Khoản nợ đã xử lý rủi ro","Khoản nợ được giữ nguyên nhóm nợ đủ tiêu chuẩn do thực hiện chính sách của Nhà nước"],"correctAnswerIndex":0,"source":"điểm a Khoản 2 Điều 17 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Tại thời điểm 30/9/2023 Khách hàng Nguyễn Văn A có khoản nợ được phân loại là nợ đủ tiêu chuẩn, không phải trích dự phòng rủi ro theo quy định, Số lãi phải thu được hạch toán:","options":["Hạch toán thu nhập","Hạch toán chi phí","Hạch toán thu nhập và theo dõi ngoại bảng","Không hạch toán thu nhập, thực hiện theo dõi ngoại bảng để đôn đốc thu nợ"],"correctAnswerIndex":0,"source":"điểm a Khoản 2 Điều 17 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Tại thời điểm 30/9/2023 Khách hàng Nguyễn Văn A có khoản nợ ở nhóm 3, số lãi phải thu được hạch toán:","options":["Hạch toán thu nhập","Hạch toán chi phí","Hạch toán thu nhập và theo dõi ngoại bảng","Không hạch toán thu nhập, thực hiện theo dõi ngoại bảng để đôn đốc thu nợ"],"correctAnswerIndex":3,"source":"điểm a Khoản 2 Điều 17 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Đối tượng lập dự phòng phải thu khó đòi?","options":["Các khoản nợ phải thu đã quá hạn thanh toán","Các khoản nợ phải thu chưa đến hạn thanh toán nhưng có khả năng không thu hồi được đúng hạn","Đáp án 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 11 Quyết định số 1126/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2019"},{"question":"Nguồn dự phòng tổn thất các khoản đầu tư, nợ phải thu khó đòi được trích lập và quản lý ở đâu?","options":["Trích lập tại đơn vị quản lý các khoản đầu tư, nợ phải thu khó đòi; quản lý tập trung tại Trụ sở chính","Trích lập và quản lý tại chi nhánh","Trích lập tại Trụ sở chính, quản lý tại chi nhánh","Trích lập và quản lý tại Trụ sở chính"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết a khoản 3 Điều 4 Quyết định 1126/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2019"},{"question":"Tỷ lệ trích lập dự phòng nợ phải thu khó đòi đối với nợ phải thu quá hạn thanh toán từ 6 tháng đến dưới 1 năm?","options":["30%","40%","50%","70%"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a khoản 1 Điều 12 Quyết định số 1126/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2019"},{"question":"Sau khi nhận được văn bản thông báo của Hội đồng xử lý rủi ro Trụ sở chính, tại chi nhánh hạch toán chậm nhất trong vòng bao nhiêu ngày kể từ ngày nhận được nguồn dự phòng từ Trụ sở chính (riêng trong tháng 12 thực hiện trước ngày 31/12)?","options":["3 ngày","2 ngày","3 ngày làm việc","2 ngày làm việc"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết ii điểm b khoản 1.4 tiểu mục 1 mục III chương I phần II Văn bản số 2899 /HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Anh chị hãy cho cho biết trong quá trình cho vay có bảo đảm bằng tài sản, Agribank không phải thực hiện lập phiếu nhập kho tài sản bảo đảm trong trường hợp nào sau đây?","options":["Trường hợp cho vay không có bảo đảm bằng tài sản theo quy định của chính phủ.","Trường hợp cho vay cầm cố bằng tài khoản tiền gửi trực tuyến qua Agribank E-Mobile Banking","Trường hợp cho vay đối với tài sản bảo đảm là tàu bay, tàu biển.","Cả 3 trường hợp trên"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm a khoản 1 Mục I VB 2899/HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022 về hướng dẫn hạch toán, luân chuyển chứng từ kế toán nghiệp vụ cho vay, bảo lãnh"},{"question":"Chi nhánh phải duy trì số dư nợ gốc tối thiểu trên hợp đồng tín dụng/giấy nhận nợ (giải ngân từ 2 lần trở lên) đối với khách hàng là pháp nhân và doanh nghiệp tư nhân theo mức:","options":["1.000.000 VND","2.000.000 VND","5.000.000VND","10.000.000VND"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết i điểm b khoản 2.2 tiểu mục 2 mục I chương I phần II Văn bản số 2899/HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Chi nhánh phải duy trì số dư nợ gốc tối thiểu trên hợp đồng tín dụng/giấy nhận nợ (giải ngân từ 2 lần trở lên) đối với khách hàng là cá nhân theo mức:","options":["1.000.000 VND","500.000 VND","200.000VND","100.000VND"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết i điểm b khoản 2.2 tiểu mục 2 mục I chương I phần II Văn bản số 2899/HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Chuyển nguồn dự phòng về Trụ sở chính do đơn vị nào thực hiện?","options":["Do chi nhánh loại I thực hiện","Do chi nhánh loại II thực hiện","Do phòng giao dịch thực hiện","Do chi nhánh loại I, loại II và phòng giao dịch thực hiện"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết ii điểm b khoản 1.3 tiểu mục 1 mục III chương I phần II Văn bản số 2899/HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Xác nhận giao dịch liên quan đến các khoản cấp tín dụng trên chương trình IPCAS, cuối ngày giao dịch:","options":["Kiểm soát viên thực hiện xác nhận các giao dịch do Giao dịch viên thực hiện trên chương trình IPCAS; Người kiểm soát, phê duyệt khoản vay xác nhận giao dịch do Người quản lý nợ cho vay thực hiện:","Kiểm soát viên thực hiện xác nhận tất cả các giao dịch ( bao gồm do giao dịch viên và người quản lý nợ cho vay thực hiện)","Giao dịch viên xác nhận tất cả các giao dịch","Người phê duyệt khoản vay xác nhận giao dịch do Người quản lý nợ cho vay và giao dịch viên thực hiện"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a khoản 7.3 tiểu mục 7 mục III chương I phần II Văn bản số 2899 /HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Thủ tục bàn giao lại tài sản bảo đảm khi bên bảo đảm trực tiếp đến giao dịch và đã hoàn thành việc trả nợ, nghĩa vụ được bảo đảm:","options":["Giao dịch viên lập 02 liên Phiếu xuất kho trình Kiểm soát viên, Người phê duyệt và làm thủ tục giải chấp tài sản cho Bên bảo đảm","Giao dịch viên lập 03 liên Phiếu xuất kho trình Kiểm soát viên, Người phê duyệt và làm thủ tục giải chấp tài sản cho Bên bảo đảm","Bộ phận tín dụng lập phiếu xuất kho chuyển cho Giao dịch viên làm thủ tục giải chấp tài sản cho Bên bảo đảm","Giao dịch viên căn cứ Tờ trình giải chấp tài sản bảo đảm từ người quản lý khoản cấp tín dụng lập 03 liên Phiếu xuất kho trình Kiểm soát viên, Người phê duyệt và làm thủ tục giải chấp tài sản cho Bên bảo đảm"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết i điểm a tiểu mục 1 mục II chương III phần II Văn bản số 2899/HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Thực hiện xuất tài sản bảo đảm của bên thứ ba (người vay không phải là chủ sở hữu tài sản), người nhận là:","options":["Người vay","Chủ sở hữu tài sản bảo đảm","Chủ sở hữu tài sản bảo đảm (hoặc người được ủy quyền)","Cán bộ quản lý khoản vay"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết i điểm a tiểu mục 1 mục II chương III phần II Văn bản số 2899/HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Agribank nơi cho vay chủ động giải chấp tài sản cầm cố là giấy tờ có giá/thẻ tiết kiệm của khách hàng do Agribank phát hành để thu nợ tất toán khoản vay. Người ký nhận trên phiếu xuất kho là:","options":["Người quản lý khoản cấp tín dụng (người quản lý nợ)","Giao dịch viên","Người vay","Không phải ký nhận"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết ii điểm a tiểu mục 1 mục II chương III phần II Văn bản số 2899/HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Người thực hiện giao thư bảo lãnh gốc cho bên bảo lãnh nhận trực tiếp tại ngân hàng là:","options":["Giao dịch viên","Người quản lý khoản bảo lãnh","Văn thư","Kiểm soát viên"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a tiểu mục 3 mục I chương II phần II Văn bản số 2899/HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Nợ lãi của khách hàng trong thời gian khoanh nợ:","options":["Không tính và thu lãi tiền vay của khách hàng","Tính và hạch toán theo dõi ngoại bảng","Tính và hạch toán vào thu nhập khác","Tính và hạch toán vào thu lãi cho vay"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a khoản 2.1 tiểu mục 2 mục II chương I phần II Văn bản số 2899 /HD-NHNo-TCKT ngày 14/4/2022"},{"question":"Khi ban hành mới hoặc điều chỉnh, bổ sung Biểu phí dịch vụ, đơn vị cung ứng dịch vụ phải gửi Biểu phí dịch vụ về Ngân hàng Nhà nước trên cùng địa bàn để báo cáo trong thời gian bao lâu?","options":["10 ngày kể từ ngày ban hành mới hoặc điều chỉnh, bổ sung","15 ngày kể từ ngày ban hành mới hoặc điều chỉnh, bổ sung","20 ngày kể từ ngày ban hành mới hoặc điều chỉnh, bổ sung","30 ngày kể từ ngày ban hành mới hoặc điều chỉnh, bổ sung"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 13 Quy chế số 369/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Phương pháp thu phí dịch vụ theo quy định tại Agribank?","options":["Thu phí từng lần","Thu phí theo định kỳ","Thu phí theo gói","Cả 1 và 2 đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 8 Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Theo quy định tại Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT, chia sẻ phí dịch vụ là gì?","options":["Là việc đơn vị đầu mối chia sẻ phần phí dịch vụ thu được từ khách hàng cho các đơn vị cung ứng dịch vụ/đơn vị hợp tác cung ứng dịch vụ theo tỷ lệ chia sẻ phí do cấp có thẩm quyền quy định từng thời kỳ.","Là việc đơn vị đầu mối phân bổ phần phí dịch vụ do khách hàng trả thông qua đơn vị hợp tác cung ứng dịch vụ cho các đơn vị cung ứng dịch vụ theo mức độ đóng góp của từng đơn vị.","Là việc đơn vị đầu mối chia sẻ phần phí dịch vụ thu được từ khách hàng cho đơn vị hợp tác cung ứng dịch vụ theo tỷ lệ chia sẻ phí do cấp có thẩm quyền quy định từng thời kỳ.","Là việc đơn vị đầu mối phân bổ phần phí dịch vụ thu được từ khách hàng cho các đơn vị cung ứng dịch vụ theo tỷ lệ chia sẻ phí do cấp có thẩm quyền quy định từng thời kỳ."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 8 Điều 3 Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Theo quy định tại Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT, Chính sách phí dịch vụ là:","options":["Là quy định về phí dịch vụ và chính sách miễn, giảm phí dịch vụ trong hệ thống Agribank","Là quy định về phí dịch vụ trong hệ thống Agribank do Tổng Giám đốc quy định từng thời kỳ","Là quy định về chính sách miễn, giảm phí dịch vụ trong hệ thống Agribank","Là quy định về chính sách thu phí dịch vụ trong hệ thống Agribank do Tổng Giám đốc quy định từng thời kỳ"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 10 Điều 3 Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Theo quy định tại Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT, phân bổ phí dịch vụ là?","options":["Là việc đơn vị đầu mối chia sẻ phần phí dịch vụ thu được từ khách hàng cho các đơn vị cung ứng dịch vụ/đơn vị hợp tác cung ứng dịch vụ theo tỷ lệ chia sẻ phí do cấp có thẩm quyền quy định từng thời kỳ","Là việc đơn vị đầu mối phân bổ phần phí dịch vụ do khách hàng trả thông qua đơn vị hợp tác cung ứng dịch vụ cho các đơn vị cung ứng dịch vụ theo mức độ đóng góp của từng đơn vị","Là việc đơn vị đầu mối chia sẻ phần phí dịch vụ thu được từ khách hàng cho đơn vị hợp tác cung ứng dịch vụ theo tỷ lệ chia sẻ phí do cấp có thẩm quyền quy định từng thời kỳ","Là việc đơn vị đầu mối phân bổ phần phí dịch vụ thu được từ khách hàng cho các đơn vị cung ứng dịch vụ theo tỷ lệ chia sẻ phí do cấp có thẩm quyền quy định từng thời kỳ"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 9 Điều 3 Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Thời hạn miễn, giảm phí dịch vụ đối với khách hàng giao dịch lần đầu tại Agribank là?","options":["Tối đa không quá 12 tháng","Tối đa không quá 06 tháng","Tối đa không quá 18 tháng","Tối đa không quá 24 tháng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 16 Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Khi nhận được giấy đề nghị cung ứng séc trắng, chi nhánh cung ứng séc phải thực hiện:","options":["Kiểm tra điều kiện của người đề nghị cung ứng séc","Tra cứu thông tin khách hàng (nếu cung ứng séc lần đầu) theo quy định","Kiểm tra giấy tờ tùy thân của người được chủ tài khoản ủy quyền trực tiếp nhận séc","Tất cả các phương án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 11 Quyết định số 1399/QĐ-NHNo-TCKT ngày 18/8/2017"},{"question":"Người bị ký phát phải thông báo cho những đơn vị nào khi tờ séc được xuất trình trong thời hạn thanh toán nhưng séc không đủ khả năng thanh toán?","options":["Người ký phát","Người xuất trình séc (bao gồm người thụ hưởng hoặc người thu hộ)","Trung tâm Thông tin tín dụng Quốc gia Việt Nam","Tất cả các phương án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 21 Quyết định số 1399/QĐ-NHNo-TCKT ngày 18/8/2017"},{"question":"Séc được ghi trả bằng ngoại tệ nhưng người thụ hưởng cuối cùng là người không được phép thu ngoại tệ theo quy định của pháp luật về quản lý ngoại hối thì số tiền ngoại tệ ghi trên séc được thanh toán:","options":["Bằng ngoại tệ","Bằng đồng Việt Nam","Bằng đồng Việt Nam theo tỷ giá mua ngoại tệ do Agribank công bố tại thời điểm thanh toán","Bằng đồng Việt Nam theo tỷ giá bán ngoại tệ do Agribank công bố tại thời điểm thanh toán"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 3 Quyết định số 1399/QĐ-NHNo-TCKT ngày 18/8/2017"},{"question":"Theo quy định của Agribank, Khách hàng được quyền đề nghị tra soát, khiếu nại về sử dụng dịch vụ cung ứng séc trong thời hạn bao nhiêu ngày kể từ thời điểm xuất trình để thanh toán séc?","options":["15 ngày","30 ngày","45 ngày","60 ngày"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 23 Quyết định số 1399/QĐ-NHNo-TCKT ngày 18/8/2017"},{"question":"Theo Quy Trình 1430/QTr -NHNo-TTTT, lệnh thanh toán được hủy trong trường hợp nào sau đây?","options":["Lệnh thanh toán đã được lập, phát hiện sai sót hoặc theo đề nghị của khách hàng trước khi Kiểm soát viên phê duyệt","Lệnh thanh toán bị lỗi do thiếu hạn mức nợ ròng hoặc vượt quá hạn mức giao dịch đối với lệnh thanh toán LNH giá trị thấp, lệnh thanh toán qua hệ thống ACH; sai định dạng tin điện","Lệnh thanh toán đã kiểm soát nhưng không gửi đi được do sự cố kỹ thuật hoặc truyền tin.","Cả 3 đáp án"],"correctAnswerIndex":3,"source":"khoản 1 Điều 24 QTr 1430/QTr-NHNo-TTTT"},{"question":"Trường hợp phí dịch vụ Mobile banking phải thu từ đơn vị đối tác cung ứng dịch vụ, chi nhánh đầu mối thực hiện:","options":["Thanh quyết toán phí trả cho đơn vị đối tác theo thỏa thuận và thực hiện báo có cho chi nhánh Agribank nơi khách hàng sử dụng dịch vụ mở tài khoản theo quy định","Thanh quyết toán phí trả cho đơn vị đối tác theo thỏa thuận và thực hiện báo nợ cho chi nhánh Agribank nơi khách hàng sử dụng dịch vụ mở tài khoản theo quy định","Thu phí từ tài khoản thanh toán của đơn vị đối tác, xuất hóa đơn GTGT theo quy định đồng thời báo có phí dịch vụ cho chi nhánh Agribank nơi khách hàng sử dụng dịch vụ mở tài khoản theo quy định","Thu phí từ tài khoản thanh toán của đơn vị đối tác, xuất hóa đơn GTGT theo quy định đồng thời báo nợ phí dịch vụ cho chi nhánh Agribank nơi khách hàng sử dụng dịch vụ mở tài khoản theo quy định"],"correctAnswerIndex":2,"source":"tiết e khoản 3 Mục I văn bản số 11206/NHNo-TCKT ngày 25/12/2015"},{"question":"Trường hợp phí dịch vụ Mobile banking phải trả cho đơn vị đối tác cung ứng dịch vụ, chi nhánh đầu mối thực hiện:","options":["Thanh quyết toán phí trả cho đơn vị đối tác theo thỏa thuận và thực hiện báo có cho chi nhánh Agribank nơi khách hàng sử dụng dịch vụ mở tài khoản theo quy định","Thanh quyết toán phí trả cho đơn vị đối tác theo thỏa thuận và thực hiện báo nợ cho chi nhánh Agribank nơi khách hàng sử dụng dịch vụ mở tài khoản theo quy định","Thu phí từ tài khoản thanh toán của đơn vị đối tác, xuất hóa đơn GTGT theo quy định đồng thời báo có phí dịch vụ cho chi nhánh Agribank nơi khách hàng sử dụng dịch vụ mở tài khoản theo quy định","Thu phí từ tài khoản thanh toán của đơn vị đối tác, xuất hóa đơn GTGT theo quy định đồng thời báo nợ phí dịch vụ cho chi nhánh Agribank nơi khách hàng sử dụng dịch vụ mở tài khoản theo quy định"],"correctAnswerIndex":1,"source":"tiết d khoản 3 Mục I văn bản số 11206/NHNo-TCKT ngày 25/12/2015"},{"question":"Tại Hội sở chi nhánh việc giao nhận hồ sơ, chứng từ cho bộ phận hậu kiểm được thực hiện tại đâu?","options":["Nơi làm việc của bộ phận hậu kiểm","Nơi làm việc của các phòng nghiệp vụ","Nơi làm việc của từng Giao dịch viên","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 9 Quy trình số 169/QTr-NHNo-TCKT ngày 29/01/2024"},{"question":"Trong quá trình hậu kiểm, trường hợp phát hiện yếu tố bất thường, nghi ngờ tính xác thực của giao dịch, bộ phận hậu kiểm phải làm gì?","options":["Trong mọi trường hợp đều phải báo cáo ngay với Giám đốc","Yêu cầu các phòng/bộ phận nghiệp vụ liên quan xác nhận giao dịch và phối hợp để giải quyết. Trường hợp cần thiết, báo cáo Trưởng đơn vị và Trưởng đơn vị hạch toán kế toán để chỉ đạo, kiểm tra, xác minh giao dịch, bảo đảm an toàn tài sản","Trực tiếp tìm nguyên nhân và xử lý","Báo cáo với Giám đốc rồi trực tiếp xử lý"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b Khoản 3 Điều 11 Quy trình số 169/QTr-NHNo-TCKT ngày 29/01/2024"},{"question":"Trường hợp bộ phận hậu kiểm của Hội sở chi nhánh trực tiếp quản lý tổ chức hậu kiểm tại phòng giao dịch thì số lần tối thiểu hậu kiểm viên xuống hậu kiểm tại phòng giao dịch?","options":["1 lần/tuần","2 lần/tuần","1 lần/tháng","2 lần/tháng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b Khoản 3 Điều 13 Quy trình số 169/QTr-NHNo-TCKT ngày 29/01/2024"},{"question":"Cán bộ phụ trách hậu kiểm lập báo cáo tình hình hậu kiểm của đơn vị và báo cáo Trưởng đơn vị:","options":["Định kỳ hàng tuần","Định kỳ hàng tháng","Định kỳ 3 tháng/lần.","Định kỳ 6 tháng/lần"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm d khoản 4 Điều 11 Quy trình số 169/Qtr-NHNo-TCKT ngày 29/01/2024"},{"question":"Chọn câu trả lời đúng nhất trong các nhận định sau?","options":["Hậu kiểm kiểm tra thông tin, xác thực khách hàng (giao dịch phi tài chính) được thực hiện tại phòng/bộ phận nghiệp vụ","Hậu kiểm kiểm tra thông tin, xác thực khách hàng (giao dịch phi tài chính) chỉ được thực hiện tại bộ phận hậu kiểm","Không cần phải hậu kiểm thông tin, xác thực khách hàng (giao dịch phi tài chính)","Hậu kiểm kiểm tra thông tin, xác thực khách hàng (giao dịch phi tài chính) chỉ được thực hiện tại phòng giao dịch"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 12 Quy trình số 169/QTr-NHNo-TCKT ngày 29/01/2024"},{"question":"Để kiểm soát hoạt động của các Giao dịch viên, Agribank quy định 1 Kiểm soát viên kiểm soát tối đa mấy Giao dịch viên?","options":["3","5","7","Không giới hạn."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 7 Điều 3, Quyết định 919/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Theo quy định của Agribank, hành vi nào của giao dịch viên bị nghiêm cấm khi giao dịch?","options":["Tiếp quỹ tiền mặt đầu ngày trường hợp được phép giao dịch tiền mặt","Nộp tiền mặt, ấn chỉ quan trọng về bộ phận quỹ vào giờ nghỉ buổi trưa","Để tồn quỹ tiền mặt, tài sản quý, giấy tờ có giá, ấn chỉ quan trọng tồn cuối ngày tại két của giao dịch viên","Nộp tiền mặt về bộ phận quỹ khi chưa vượt hạn mức tồn quỹ tiền mặt"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 4 Điều 4 Quyết định 919/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Theo quy định về tổ chức giao dịch kế toán, khi có nghi ngờ về các hành vi gian lận trong giao dịch tại đơn vị, các sai sót làm thay đổi số liệu kế toán (tổng tài sản, kết quả hoạt động kinh doanh,...), Trưởng đơn vị có trách nhiệm:","options":["Chủ động báo cáo kịp thời cấp có thẩm quyền","Chỉ đạo Trưởng phòng Kế toán Ngân quỹ điều chỉnh sai sót","Chỉ đạo Giao dịch viên điều chỉnh sai sót",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm e khoản 1 Điều 16 Quy định số 919/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Theo Văn bản số 12477/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2021 của Kế toán trưởng Agribank, các hình thức kiểm tra giám sát gồm:","options":["Kiểm tra, giám sát từ xa","Kiểm tra, giám sát trực tiếp","Cả 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục 5. Phần I - Văn bản số 12477/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2021"},{"question":"Theo Văn bản số 12477/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2021 của Kế toán trưởng Agribank, nội dung nào sau đây là mục đích kiểm tra, giám sát bảng cân đối tài khoản kế toán (chọn câu trả lời đúng nhất)?","options":["Đảm bảo tính chính xác của số liệu hạch toán kế toán, tuân thủ quy định của Nhà nước và Agribank","Phát hiện giao dịch hạch toán không đúng chế độ quy định, các nghiệp vụ phát sinh không đúng phân hệ nghiệp vụ quản lý trên hệ thống IPCAS","Các trường hợp sai sót, tồn tại trong việc thực hiện chế độ kế toán, tài chính của Agribank","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 3. Phần I - Văn bản số 12477/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2021"},{"question":"Các giao dịch nào sau đây yêu cầu 3 chữ ký của cán bộ ngân hàng trên chứng từ (chữ ký của Giao dịch viên, Kiểm soát viên, Người phê duyệt)?","options":["Các giao dịch thu nợ gốc, lãi thông thường","Các giao dịch điều chỉnh sai sót về hạch toán","Các giao dịch chi tiền từ tài khoản chuyển tiền phải trả","Các giao dịch chuyển tiền đi, chuyển tiền đến để chuyển tiếp"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết c5 Điểm c Khoản 2 Điều 12, Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Giao dịch nào sau đây yêu cầu 02 chữ ký của cán bộ ngân hàng trên chứng từ (chữ ký của Giao dịch viên, Kiểm soát viên)?","options":["Các giao dịch xử lý thừa thiếu tài sản của ngân hàng","Các giao dịch chi tiền từ tài khoản chuyển tiền phải trả","Các giao dịch ngoại bảng","Các giao dịch liên quan đến vốn, quỹ"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết 63 Điểm b Khoản 2 Điều 12, Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Trường hợp các chứng từ nhận từ khách hàng sau giờ giao dịch, thời gian xử lý chứng từ là:","options":["Không được nhận chứng từ của khách hàng sau giờ giao dịch","Trong buổi sáng ngày giao dịch tiếp theo","Khi khách hàng yêu cầu","Đầu giờ ngày giao dịch tiếp theo"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 14 Quyết định 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Nhóm tiêu chí giám sát giao dịch kế toán?","options":["Giao dịch vượt quyền/ vượt định mức; Các giao dịch của User có dấu hiệu đáng ngờ (giao dịch hủy, hạch toán lùi, giao dịch phát sinh ngoài giờ)","Các giao dịch ghi giảm chi phí, thu nhập, thu bất thường, chi bất thường, các giao dịch ngoài giờ, giao dịch số tiền lớn từ 500 triệu đồng)","Hạn mức giao dịch của GDV bất thường (nhiều biến động trong khoảng thời gian)","Tất cả các đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục II phụ lục III Quyết định số 2133/QĐ-NHNO-KTNB ngày 30/9/2022 của Tổng Giám đốc Agribank"},{"question":"Theo quy định về chế độ chứng từ kế toán, khi có nhu cầu chuyển đổi chứng từ điện tử thành chứng từ giấy để giao dịch, thanh toán, trên chứng từ chuyển đổi phải ghi:","options":["Ký hiệu “ĐCH” (đã chuyển hoá) lên góc trên bên phải chứng từ hoặc đóng dấu đã chuyển hóa lên trên bề mặt chứng từ","Ký hiệu “ĐCH” (đã chuyển hoá) lên góc trên bên phải chứng từ hoặc đóng dấu đã chuyển hóa lên trên bề mặt chứng từ và phải có chữ ký xác nhận của Giám đốc Chi nhánh","Ký hiệu “ĐCH” (đã chuyển hoá) lên góc trên bên trái chứng từ hoặc đóng dấu đã chuyển hóa lên trên bề mặt chứng từ","Ký hiệu “ĐCH” (đã chuyển hoá) lên góc trên bên trái chứng từ hoặc đóng dấu đã chuyển hóa lên trên bề mặt chứng từ và phải có chữ ký xác nhận của Giám đốc Chi nhánh"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 6 Quyết định số 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Trường hợp chứng từ kế toán bị mất hoặc bị hủy hoại, chi nhánh phải thực hiện:","options":["Lập Hội đồng để kiểm tra, xác định và lập biên bản số lượng, hiện trạng, nguyên nhân chứng từ bị mất, bị hủy hoại và thông báo cho các tổ chức, cá nhân có liên quan và cơ quan có thẩm quyền","Lập biên bản kèm theo bản sao chụp tài liệu bị mất, hủy hoại. Trên bản sao chụp phải ghi rõ nơi lưu bản chính","Lập biên bản nêu rõ hiện trạng, số lượng, nguyên nhân chứng từ bị mất, bị hủy hoại","Lập biên bản nêu rõ hiện trạng, số lượng, nguyên nhân chứng từ bị mất, bị hủy hoại kèm theo bản thông báo cho các đơn vị trong hệ thống Agribank"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 23 QĐ 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Trường hợp phải cung cấp chứng từ kế toán cho các đối tượng (cơ quan bảo vệ pháp luật, thanh tra, kiểm tra, kiểm toán, khách hàng,...) theo quy định của pháp luật, việc mở bó, bao đã niêm phong được thực hiện như thế nào?","options":["Phải được lập biên bản có sự chứng kiến của Giám đốc Chi nhánh, trưởng phòng kế toán, thủ kho lưu trữ.","Phải có sự chứng kiến của Giám đốc Chi nhánh, trưởng phòng kế toán, thủ kho lưu trữ.","Phải được lập biên bản có sự chứng kiến của trưởng phòng kế toán, thủ kho lưu trữ.","Phải được lập biên bản có sự chứng kiến của Giám đốc Chi nhánh, trưởng phòng kế toán, trường phòng tổng hợp, thủ kho lưu trữ,."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 21 Quyết định số 1000/QĐ-HĐQT-TCKT ngày 05/7/2011"},{"question":"Giám đốc chi nhánh loại I/loại II trực tiếp quản lý quyết định việc lưu trữ, bảo quản hồ sơ, chứng từ hậu kiểm tại phòng giao dịch, sau bao lâu phải đưa hồ sơ, chứng từ về lưu trữ tại Hội sở của chi nhánh trực tiếp quản lý?","options":["Tối đa sau 1 tháng","Tối đa sau 3 tháng","Tối đa sau 6 tháng","Tối đa sau 12 tháng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 4 Điều 13 Quy trình số 169/Qtr-NHNo-TCKT ngày 29/01/2024"},{"question":"Việc trích khấu hao TSCĐ được thực hiện bắt đầu từ ngày nào?","options":["Ngày đơn vị chính thức nhận bàn giao đưa tài sản vào sử dụng cho hoạt động kinh doanh","Ngày đơn vị mua tài sản","Ngày đơn vị hạch toán nhập tài sản","Ngày đơn vị nhận bàn giao tài sản"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Văn bản 10170/NHNo-TCKT ngày 18/12/2013"},{"question":"Chi phí sửa chữa công trình được phân bổ dần vào chi phí kinh doanh tối đa trong thời gian bao nhiêu?","options":["01 năm","02 năm","03 năm","04 năm"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm 2.3 phần II văn bản 10789/NHNo-TCKT ngày 30/10/2018"},{"question":"Thời gian phân bổ chi phí sửa chữa công trình vào chi phí kinh doanh:","options":["Tối đa đến dưới 03 năm","Tối đa không quá 03 năm","Tối đa đến dưới 05 năm","Tối đa không quá 05 năm"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm 2.3 Khoản 2 Mục II Văn bản số 10789/NHNo-TCKT ngày 30/10/2018"},{"question":"Các hành vi nào bị cấm trong lĩnh vực hóa đơn?","options":["Sử dụng hóa đơn không hợp pháp","Sử dụng không hợp pháp hóa đơn","Cản trở công chức thuế thi hành công vụ về hóa đơn","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết a, b khoản 5 văn bản số 5626/HD-NHNo-TCKT ngày 23/6/2022"},{"question":"Hình thức hóa đơn điện tử áp dụng tại Agribank hiện nay?","options":["Có mã của cơ quan thuế","Không có mã của cơ quan thuế","Cả 1 và 2 đều sai","Cả 1 và 2 đều đúng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết a điểm 6.2 khoản 6 văn bản số 5626/HD-NHNO-TCKT ngày 23/6/2022"},{"question":"Một số nội dung bắt buộc trên hóa đơn gồm:","options":["Tên hóa đơn, ký hiệu mẫu hóa đơn, số hóa đơn","Ký hiệu hóa đơn","Tên, địa chỉ, mã số thuế người bán, người mua","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết a điểm 1.5 khoản 1 văn bản số 5626/HD-NHNo-TCKT ngày 23/6/2022"},{"question":"Agribank đang áp dụng phương pháp trích khấu hao tài sản cố định nào sau đây?","options":["Phương pháp khấu hao đường thẳng.","Phương pháp khấu hao theo số dư giảm dần có điều chỉnh.","Cả 1 và 2 đều đúng.","Cả 1 và 2 đều sai"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Mục II Phần 2 Văn bản số 4389/NHNO-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Các loại tài sản cố định nào sau đây không phải trích khấu hao?","options":["TSCĐ thuê hoạt động","TSCĐ sử dụng trong các hoạt động phúc lợi phục vụ người lao động của đơn vị nhưng không tham gia hoạt động kinh doanh, dịch vụ","Quyền sử dụng đất lâu dài có thu tiền sử dụng đất","Cả 03 loại TSCĐ trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Mục II Phần 2 Văn bản số 4389/NHNO-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Các nhóm TSCĐ hữu hình của Agribank gồm:","options":["Máy móc thiết bị","Thiết bị, phương tiện vận tải; dụng cụ quản lý","Nhà cửa, vật kiến trúc và TSCĐ hữu hình khác","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phụ lục 1 văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Các nhóm TSCĐ vô hình của Agribank gồm:","options":["Quyền sử dụng đất","Phần mềm tin học phục vụ quản lý, phần mềm IPCAS","TSCĐ vô hình khác","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phụ lục 1 văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Đơn vị trích khấu hao đối với TSCĐ thuê hoạt động là:","options":["Đơn vị cho thuê TSCĐ","Đơn vị thuê TSCĐ","Cả 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm e khoản 1 mục II phần 2 văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Đơn vị trích khấu hao đối với TSCĐ thuê tài chính là:","options":["Đơn vị cho thuê TSCĐ","Đơn vị thuê TSCĐ","Cả 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm g khoản 1 mục II phần 2 văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Nguyên tắc quản lý TSCĐ?","options":["TSCĐ đều phải đăng nhập, hạch toán, quản lý và theo dõi chi tiết trên IPCAS","TSCĐ phải được quản lý theo nguyên giá, số hao mòn, lũy kế và giá trị còn lại trên sổ sách kế toán","Mỗi TSCĐ có thẻ TSCĐ riêng","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 5 mục I phần 2 văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Tài sản cố định có nguyên giá từ bao nhiêu tiền trở lên?","options":["10 triệu đồng","20 triệu đồng","30 triệu đồng","50 triệu đồng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm c Khoản 1 Mục I phần 2 văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Tài sản cố định hữu hình phải thỏa mãn các tiêu chuẩn nào sau đây?","options":["Chắc chắn thu được lợi ích kinh tế trong tương lai từ việc sử dụng tài sản đó.","Có thời gian sử dụng trên 01 năm trở lên.","Nguyên giá tài sản phải được xác định một cách tin cậy và có giá trị từ 30 triệu đồng trở lên.","Cả 03 tiêu chuẩn trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Mục I Phần 2 Văn bản số 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Thời gian trích khấu hao đối với TSCĐ vô hình là giá trị quyền sử dụng đất có thời hạn?","options":["Thời gian được phép sử dụng đất của đơn vị","Không phải trích khấu hao","Cả 1 và 2 đều đúng","Cả 1 và 2 đều sai"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Mục II phần 2 văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Giá trị công cụ dụng cụ bao gồm:","options":["Giá mua thực tế + Các khoản thuế (bao gồm các khoản thuế được hoàn lại theo quy định)","Các chi phí hợp lý có liên quan đến việc đưa công cụ dụng cụ vào sử dụng phục vụ hoạt động kinh doanh - các khoản chiết khấu giảm giá (nếu có)","Cả 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"khoản 1 văn bản 6436/NHNo-TCKT ngày 24/9/2014"},{"question":"Trường hợp cam kết không mua lại TSCĐ thuê tài chính, thời gian trích khấu hao TSCĐ thuê tài chính được xác định như thế nào?","options":["Theo thời hạn thuê trong hợp đồng","Theo thời hạn trích khấu hao như TSCĐ thuộc sở hữu của đơn vị","Cả 1 và 2 đều đúng","Cả 1 và 2 đều sai"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 phần 2 văn bản 4389/NHNo-TCKT ngày 21/6/2013"},{"question":"Nhận định nào sau đây về quản lý công cụ dụng cụ đúng?","options":["Công cụ dụng cụ phải đăng ký quản lý thống nhất trên IPCAS theo từng mã loại, từng nhóm công cụ dụng cụ","Công cụ dụng cụ không phải đăng ký quản lý trên IPCAS","Công cụ dụng cụ phải đăng ký quản lý thống nhất trên IPCAS nhưng không cần theo từng mã loại, từng nhóm công cụ dụng cụ","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 phần II văn bản 6716/NHNo-TCKT"},{"question":"Đối tượng áp dụng Quy chế quản lý và sử dụng Quỹ phúc lợi ?","options":["Đơn vị, cá nhân trong hệ thống Agribank, bao gồm người quản lý, thành viên Ban Kiểm soát","Người lao động tại Agribank đã nghỉ hưu, nghỉ mất sức","Đơn vị cá nhân liên quan khác ngoài Agribank","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 2 Quyết định 909/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2021"},{"question":"Nguyên tắc phân bổ quỹ phúc lợi đến Trụ sở chính, chi nhánh loại I?","options":["Theo bình quân/người trên số lao động thực tế trong định biên tại thời điểm phân bổ","Theo bình quân/người trên số lao động kế hoạch trong định biên tại thời điểm phân bổ","Theo bình quân/người trên số lao động kế hoạch tại thời điểm phân bổ","Theo bình quân/người trên số lao động thực tế trong định biên của năm trước liền kề"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2c Điều 5 Quyết định 909/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2022"},{"question":"Nhận định về việc sử dụng Quỹ phúc lợi nào sau đây đúng nhất?","options":["Việc sử dụng quỹ phúc lợi phải đúng mục đích, đúng đối tượng, đảm bảo công khai, dân chủ, minh bạch","Việc sử dụng quỹ phúc lợi phải đúng mục đích, đúng đối tượng, đảm bảo công khai, dân chủ, minh bạch, có sự tham gia của Ban Chấp hành công đoàn cùng cấp","Việc sử dụng quỹ phúc lợi phải đúng mục đích, đúng đối tượng, có sự tham gia của Công đoàn","Việc sử dụng quỹ phúc lợi phải đảm bảo công khai, dân chủ, minh bạch."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 3 Quyết định 909/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2021"},{"question":"Nội dung nào không đúng trong quy định về sử dụng quỹ phúc lợi?","options":["Chi trợ cấp khó khăn thường xuyên, đột xuất cho người lao động, kể cả người lao động đã về hưu, nghỉ mất sức","Chi cho cá nhân đơn vị ngoài có đóng góp vào hoạt động của Agribank","Chi cho hoạt động từ thiện xã hội","Chi hỗ trợ cho hoạt động hưu trí Agribank"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 6 Quyết định số 909/QC-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2021"},{"question":"Quỹ phúc lợi được phân bổ như thế nào?","options":["Quỹ phúc lợi chung của Agribank","Quỹ phúc lợi giao Công đoàn Agribank quản lý, sử dụng","Quỹ phúc lợi tại TSC, chi nhánh loại I","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 5 Quyết định số 909/QC-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2021"},{"question":"Quỹ phúc lợi tại Chi nhánh loại I sử dụng để:","options":["Chi cho hoạt động thể thao, văn hóa, phúc lợi công cộng của tập thể người lao động tại chi nhánh","Chi trợ cấp thường xuyên, đột xuất cho người lao động","Chi cho các hoạt động phúc lợi khác tại chi nhánh","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 4 Điều 6 Quyết định 909/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2022"},{"question":"Thẩm quyền của Tổng Giám đốc về quyết định dự án đầu tư xây dựng hoặc sửa chữa các công trình văn hóa, thể thao phục vụ người lao động tại các đơn vị thuộc Agribank có giá trị đến:","options":["Dưới 500 triệu đồng","Dưới 1 tỷ đồng","Dưới 2 tỷ đồng","Dưới 5 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 7 Quyết định số 909/QC-HĐTV-TCKT ngày 31/12/2021"},{"question":"Khoản chi nào áp dụng phân cấp thẩm quyền quyết định chi phí theo Quy định 936/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024 về phân cấp thẩm quyền quyết định một số khoản chi phí dịch vụ thuê ngoài và hoạt động quản lý, công vụ?","options":["Dịch vụ khám sức khỏe định kỳ cho cán bộ","Dịch vụ ủy thác và đại lý","Dịch vụ kiểm toán báo cáo tài chính hằng năm","Dịch vụ sửa chữa tài sản"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 4 Quyết định số 936/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024"},{"question":"Khoản chi nào sau đây thuộc thẩm quyền quyết định của Giám đốc chi nhánh loại I?","options":["Chi mua tài liệu, sách báo có giá trị 100 triệu đồng/hợp đồng.","Chi thuê dịch vụ vệ sinh có giá trị 400 triệu đồng/hợp đồng.","Chi thuê dịch vụ quản lý tài sản có giá trị 500 triệu đồng/hợp đồng.","Cả 03 khoản chi trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 5 Quy định số 936/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024"},{"question":"Quy định 936/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024 về phân cấp thẩm quyền quyết định một số khoản chi phí dịch vụ thuê ngoài và hoạt động quản lý, công vụ áp dụng đối với các khoản chi phí hoạt động quản lý và công vụ nào sau đây?","options":["Mua tài liệu, sách báo","Hoạt động tiếp thị, khuyến mại","Cả 1 và 2 đều đúng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 4 Quyết định số 936/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024"},{"question":"Quy định 936/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024 về phân cấp thẩm quyền quyết định một số khoản chi phí dịch vụ thuê ngoài và hoạt động quản lý, công vụ áp dụng đối với các khoản chi phí thuê dịch vụ nào sau đây?","options":["Dịch vụ quảng cáo, truyền thông","Dịch vụ in ấn, xuất bản tài liệu","Dịch vụ vệ sinh, an ninh bảo vệ và các dịch vụ lao động thuê ngoài khác","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 4 Quyết định số 936/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024"},{"question":"Quy định 936/QyĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024 về phân cấp thẩm quyền quyết định một số khoản chi phí dịch vụ thuê ngoài và hoạt động quản lý, công vụ KHÔNG áp dụng đối với các khoản chi phí thuê dịch vụ nào sau đây?","options":["Chi hoa hồng cho vay thông qua tổ vay vốn theo văn bản 02/NHNo-TCKT ngày 03/01/2017","Chi tư vấn pháp lý thu hồi nợ xấu theo Quyết định 191/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 27/2/2018","Chi dịch vụ xử lý nợ của AMC theo Quy chế 208/QC-HĐTV-TD ngày 12/4/2023","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 1 Quyết định số 936/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024"},{"question":"Theo quy định về phân cấp thẩm quyền quyết định một số khoản chi về dịch vụ thuê ngoài và hoạt động quản lý, công vụ, Giám đốc chi nhánh loại I được phân cấp quyết định chi phí cho Giám đốc chi nhánh loại II phụ thuộc tối đa là bao nhiêu?","options":["Không quá 30% thẩm quyền của Giám đốc chi nhánh loại I","Không quá 50% thẩm quyền của Giám đốc chi nhánh loại I","Không quá 70% thẩm quyền của Giám đốc chi nhánh loại I","Không được phân cấp"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 5 Quy định số 936/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024"},{"question":"Theo quy định về phân cấp thẩm quyền quyết định một số khoản chi về dịch vụ thuê ngoài và hoạt động quản lý, công vụ, khoản chi nào sau đây phải thông qua Hội đồng chi phí của chi nhánh loại I trước khi trình Giám đốc chi nhánh loại I quyết định?","options":["Khoản chi có giá trị trên 30% thẩm quyền phê duyệt tối đa của Giám đốc chi nhánh loại I","Khoản chi có giá trị trên 50% thẩm quyền phê duyệt tối đa của Giám đốc chi nhánh loại I","Khoản chi có giá trị trên 40% thẩm quyền phê duyệt tối đa của Giám đốc chi nhánh loại I","Không quy định cụ thể"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 6 Quy định số 936/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024"},{"question":"Thời hạn trình phê duyệt chủ trương đối với khoản chi phí thuộc thẩm quyền phê duyệt của Hội đồng thành viên theo Quyết định 936/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024, 11468/HD/NHNo-TCKT ngày 21/8/2024:","options":["Tối đa 04 ngày làm việc","Tối đa 06 ngày làm việc","Tối đa 07 ngày làm việc","Tối đa 08 ngày làm việc"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục 5 văn bản 11468/HD/NHNo-TCKT ngày 21/8/2024"},{"question":"Điều kiện thực hiện các khoản chi dịch vụ vệ sinh, an ninh, bảo vệ và các dịch vụ lao động thuê ngoài khác theo Quy định 936/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024?","options":["Số lượng lao động thuê ngoài phù hợp với nhu cầu; có phương án sử dụng và quản lý lao động hiệu quả, tuân thủ theo quy định của pháp luật về lao động","Chi phí nhân công, giá thuê dịch vụ phù hợp quy định của pháp luật và mặt bằng chung giá cả thị trường trên địa bàn hoạt động","Thời gian thuê dịch vụ tối đa 03 năm đối với một hợp đồng/chương trình","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 2 văn bản 11468/HD/NHNo-TCKT ngày 21/8/2024"},{"question":"Thời hạn trình phê duyệt chủ trương đối với khoản chi phí thuộc thẩm quyền phê duyệt của Tổng Giám đốc theo Quyết định 936/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 02/8/2024, 11468/HD/NHNo-TCKT ngày 21/8/2024?","options":["Tối đa 02 ngày làm việc","Tối đa 03 ngày làm việc","Tối đa 04 ngày làm việc","Tối đa 06 ngày làm việc"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Mục 5 văn bản 11468/HD/NHNo-TCKT ngày 21/8/2024"},{"question":"Trường hợp Giám đốc chi nhánh loại I phân quyền quyết định chi phí cho chi nhánh loại II, Giám đốc chi nhánh loại II có phải thành lập Hội đồng chi phi phí không?","options":["Bắt buộc phải thành lập Hội đồng chi phí","Không nhất thiết, do Giám đốc chi nhánh loại II quyết định","Cả 1 và 2 đều đúng","Cả 1 và 2 đều sai"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Mục 4 văn bản 11468/HD/NHNo-TCKT ngày 21/8/2024"},{"question":"Trưởng văn phòng đại diện, Giám đốc Đơn vị sự nghiệp, chi nhánh loại I quyết định thời gian thuê dịch vụ vệ sinh, an ninh bảo vệ tối đa bao lâu đối với một hợp đồng/ chương trình?","options":["01 năm","02 năm","03 năm","05 năm"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục 2 văn bản 11468/HD/NHNo-TCKT ngày 21/8/2024"},{"question":"Các hình thức xử phạt vi phạm hành chính về quản lý thuế bao gồm:","options":["Cảnh cáo; Phạt tiền","Buộc dừng mã số thuế","Cả 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết a Điểm 6.3 Khoản 6 văn bản số 11099/HD-NHNo-TCKT ngày 09/12/2021"},{"question":"Hành vi nào sau đây không thuộc hành vi vi phạm thủ tục về thuế?","options":["Vi phạm thời hạn đăng ký thuế","Vi phạm thời hạn nộp hồ sơ khai thuế","Chậm nộp tiền thuế","Vi phạm quy định về chấp hành quyết định kiểm tra thuế"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết a, điểm 6.4 khoản 6 văn bản số 11099/HD-NHNo-TCKT ngày 09/12/2021"},{"question":"Mức tính tiền chậm nộp tiền thuế theo quy định hiện hành là:","options":["0,03%/ngày tính trên số tiền thuế chậm nộp","0,05%/ngày tính trên số tiền thuế chậm nộp","0,07%/ngày tính trên số tiền thuế chậm nộp","0,09%/ngày tính trên số tiền thuế chậm nộp"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết b, điểm 3.5 khoản 3 văn bản số 11099/HD-NHNo-TCKT ngày 09/12/2021"},{"question":"Người nộp thuế được lựa chọn khai thuế thu nhập cá nhân theo quý khi nào?","options":["Khi đơn vị khai thuế giá trị gia tăng theo quý","Số thuế phải nộp dưới 50 triệu","số thuế phải nộp dưới 100 triệu","số thuế phải nộp dưới 200 triệu"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết b, điểm 4.2 khoản 4 văn bản số 11099/HD-NHNo-TCKT ngày 09/12/2021"},{"question":"Người nộp thuế thuộc diện khai thuế giá trị gia tăng theo quý khi có tổng doanh thu bán hàng hóa và cung cấp dịch vụ của năm trước liền kề là bao nhiêu? (Tổng doanh thu gồm: Doanh thu chịu thuế, doanh thu không chịu thuế, doanh thu không phải kê khai nộp thuế giá trị gia tăng)","options":["Dưới 60 tỷ đồng","Dưới 80 tỷ đồng","Từ 50 tỷ đồng trở xuống","Từ 100 tỷ đồng trở xuống"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết a, điểm 4.2 khoản 4 văn bản số 11099/HD-NHNo-TCKT ngày 09/12/2021"},{"question":"Nguyên tắc khai thuế đối với người nộp thuế trong hồ sơ khai thuế theo quy định phải:","options":["Chính xác","Trung thực","Đầy đủ","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm 2.1 khoản 2 văn bản số 11099/HD-NHNo-TCKT ngày 09/12/2021"},{"question":"Thời hạn nộp hồ sơ khai thuế theo tháng là ngày thứ bao nhiêu của tháng tiếp theo tháng phát sinh nghĩa vụ thuế?","options":["Ngày 10","Trước ngày 20","Chậm nhất ngày thứ 20","Ngày 30"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết a, điểm 2.3 khoản 2 văn bản số 11099/HD-NHNo-TCKT ngày 09/12/2021"},{"question":"Thời hiệu xử phạt hành vi vi phạm thủ tục thuế bao lâu kể từ ngày thực hiện hành vi vi phạm?","options":["1 năm","2 năm","5 năm","10 năm"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết a, điểm 6.2 khoản 6 văn bản số 11099/HD-NHNo-TCKT ngày 09/12/2021"},{"question":"Trường hợp người nộp thuế tính thuế thì thời hạn nộp thuế là ngày nào?","options":["Ngày cuối cùng của thời hạn nộp hồ sơ khai thuế","Ngày 10","Ngày 15","Trước ngày 20"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết a, điểm 3.1 khoản 3 văn bản số 11099/HD-NHNo-TCKT ngày 09/12/2021"},{"question":"Agribank phải thực hiện kiểm kê tài sản trong trường hợp nào sau đây?","options":["Kết thúc năm tài chính","Chia, tách, sáp nhập, hợp nhất, chuyển đổi hình thức pháp lý","Kiểm kê tài sản để xác định tổn thất về tài sản do thiên tai, địch họa hoặc trong các trường hợp khác theo yêu cầu quản lý của Agribank","Tất cả các đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"khoản 1 Điều 9 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Theo quy định tại Quy chế tài chính của Agribank, Quỹ đầu tư phát triển dùng để:","options":["Đầu tư mở rộng quy mô hoạt động kinh doanh và đổi mới công nghệ trang thiết bị, điều kiện làm việc của Agribank","Đầu tư đổi mới công nghệ trang thiết bị, điều kiện làm việc của Agribank","Đầu tư đổi mới công nghệ trang thiết bị, điều kiện làm việc của Agribank và bổ sung vốn điều lệ cho Agribank","Đầu tư mở rộng quy mô hoạt động kinh doanh và đổi mới công nghệ trang thiết bị, điều kiện làm việc của Agribank và bổ sung vốn điều lệ cho Agribank"],"correctAnswerIndex":3,"source":"khoản 3 Điều 23 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Quỹ phúc lợi Agribank được sử dụng trong những trường hợp nào sau đây?","options":["Đầu tư xây dựng hoặc sửa chữa, bổ sung vốn xây dựng các công trình phúc lợi của Agribank","Chi cho các hoạt động thể thao, văn hóa, phúc lợi công cộng của tập thể cán bộ, nhân viên Agribank","Thực hiện công tác từ thiện xã hội","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 6 Điều 23 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Kế hoạch tài chính hàng năm của Agribank gồm:","options":["Kế hoạch nguồn vốn và sử dụng vốn","Kế hoạch thu nhập, chi phí, kết quả kinh doanh và chỉ tiêu nộp ngân sách nhà nước","Kế hoạch lao động, tiền lương","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 24 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Khoản chi phí nào sau đây được ghi nhận chi phí tại Agribank?","options":["Chi phí thực tế phát sinh liên quan đến hoạt động kinh doanh của Agribank","Khoản chi do nguồn kinh phí khác đài thọ","Chi phí không được trừ theo quy định của pháp luật về thuế thu nhập doanh nghiệp","Chi phí không có đủ hóa đơn, chứng từ theo quy định của Nhà nước và Agribank"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 19 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Khoản thu nhập nào sau đây được ghi nhận là doanh thu từ hoạt động kinh doanh của Agribank?","options":["Thu nhập lãi và các khoản thu nhập tương tự","Thu từ hoạt động kinh doanh chứng khoán (trừ cổ phiếu)","Thu từ hoạt động góp vốn, chuyển nhượng phần vốn góp, cổ phần","Tất cả các đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"khoản 2 Điều 16 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Quỹ khen thưởng Agribank được sử dụng trong những trường hợp nào sau đây?","options":["Thưởng cuối năm hoặc thưởng thường kỳ cho cán bộ, nhân viên Agribank","Thưởng cho cá nhân và đơn vị ngoài Agribank có quan hệ kinh tế đã hoàn thành tốt những điều kiện hợp đồng, đóng góp có hiệu quả vào hoạt động kinh doanh của Agribank","Thưởng đột xuất cho những cá nhân, tập thể có sáng kiến cải tiến kỹ thuật, quy trình nghiệp vụ mang lại hiệu quả kinh doanh","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 5 Điều 23 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Trong điều kiện hoạt động kinh doanh có lãi, để đổi mới công nghệ, Agribank được áp dụng mức trích khấu hao nhanh tối đa là bao nhiêu đối với các tài sản cố định (máy móc, thiết bị, dụng cụ làm việc đo lường, thí nghiệm; thiết bị và phương tiện vận tải; dụng cụ quản lý)?","options":["Không được trích khấu hao nhanh","Tối đa không quá 2 lần mức trích khấu hao được xác định theo phương pháp đường thẳng","Tối đa không quá 2,5 lần mức trích khấu hao được xác định theo phương pháp đường thẳng","Tối đa không quá 3 lần mức trích khấu hao được xác định theo phương pháp đường thẳng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 11 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Trong suốt quá trình hoạt động kinh doanh, Agribank phải đảm bảo duy trì giới hạn đầu tư, mua sắm TSCĐ phục vụ trực tiếp cho hoạt động của mình như thế nào?","options":["Đảm bảo giá trị còn lại của TSCĐ không vượt quá 30% vốn điều lệ và quỹ dự trữ bổ sung vốn điều lệ ghi trên sổ kế toán.","Đảm bảo giá trị còn lại của TSCĐ dưới 30% vốn điều lệ và quỹ dự trữ bổ sung vốn điều lệ ghi trên sổ kế toán.","Đảm bảo giá trị còn lại của TSCĐ không vượt quá 50% vốn điều lệ và quỹ dự trữ bổ sung vốn điều lệ ghi trên số kế toán.","Đảm bảo giá trị còn lại của TSCĐ dưới 50% vốn điều lệ và quỹ dự trữ bổ sung vốn điều lệ ghi trên sổ kế toán."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 5 Quyết định 341/QĐ-NHNN ngày 06/3/2024"},{"question":"Nhận định nào sau đây về việc trích lập Quỹ khen thưởng là đúng?","options":["Quỹ khen thưởng Agribank được trích lập từ lợi nhuận sau thuế thu nhập doanh nghiệp trên báo cáo tài chính đã được kiểm toán hàng năm bởi công ty kiểm toán độc lập","Quỹ khen thưởng Agribank được trích lập từ lợi nhuận trước thuế thu nhập doanh nghiệp trên báo cáo tài chính đã được kiểm toán hàng năm bởi công ty kiểm toán độc lập","Quỹ khen thưởng Agribank được trích lập từ lợi nhuận sau thuế thu nhập doanh nghiệp trên báo cáo tài chính nội bộ hàng năm","Quỹ khen thưởng Agribank được trích lập từ lợi nhuận sau thuế thu nhập doanh nghiệp trên báo cáo tài chính bán niên đã được kiểm toán hàng năm bởi công ty kiểm toán độc lập"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 4 Quyết định số 242/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 17/4/2020"},{"question":"Đối tượng áp dụng về chi tài trợ an sinh xã hội trong hệ thống Agribank:","options":["Trụ sở chính, Văn phòng đại diện khu vực, chi nhánh trong hệ thống Agribank; các tổ chức, cá nhân liên quan đến chi tài trợ an sinh xã hội; công ty con thuộc Agribank và chi nhánh Agribank tại nước ngoài","Trụ sở chính, Văn phòng đại diện khu vực, chi nhánh trong hệ thống Agribank; các tổ chức, cá nhân liên quan đến chi tài trợ an sinh xã hội","Trụ sở chính, Văn phòng đại diện khu vực, chi nhánh trong hệ thống Agribank; công ty con thuộc Agribank và chi nhánh Agribank tại nước ngoài","Trụ sở chính, chi nhánh trong hệ thống Agribank; các tổ chức, cá nhân liên quan đến chi tài trợ an sinh xã hội; công ty con thuộc Agribank và chi nhánh Agribank tại nước ngoài"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 1, chương I Quyết định số 396/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 30/06/2021"},{"question":"Các phương thức tài trợ an sinh xã hội bằng hiện vật:","options":["Do đơn vị trực tiếp nhận tài trợ (đơn vị thụ hưởng) thực hiện","Chi nhánh và đơn vị nhận tài trợ thống nhất giao bên thứ ba có chức năng thực hiện theo quy định của pháp luật","Chi nhánh trực tiếp thực hiện theo phương thức chìa khóa trao tay cho đối tượng nhận tài trợ","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 7 Quyết định số 396/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 30/06/2021"},{"question":"Giám đốc chi nhánh Loại I Quyết định chi tài trợ an sinh xã hội trong phạm vi tối đa bao nhiêu tiền/1 năm?","options":["300 triệu đồng/1 năm","200 triệu đồng/1 năm","250 triệu đồng/1 năm","100 triệu đồng/1 năm"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3, điều 6, chương II Quyết định số 396/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 30/06/2021"},{"question":"Theo quy định về lập báo cáo tài chính trong hệ thống Agribank, hệ thống báo cáo tài chính bao gồm:","options":["Báo cáo tình hình tài chính, Báo cáo kết quả hoạt động, Báo cáo lưu chuyển tiền tệ và Thuyết minh báo cáo tài chính","Bảng cân đối kế toán, Báo cáo kết quả hoạt động kinh doanh, Báo cáo lưu chuyển tiền tệ và Thuyết minh báo cáo tài chính","Bảng cân đối kế toán, Báo cáo kết quả hoạt động, Báo cáo lưu chuyển tiền tệ và Thuyết minh bảng cân đối kế toán","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 11 Điều 1 Quyết định số 479/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 13/4/2022"},{"question":"Sử dụng quỹ khen thưởng của chi nhánh, gồm:","options":["Thưởng cho tập thể, cá nhân có thành tích trong các phong trào thi đua hoàn thành nhiệm vụ kinh doanh do chi nhánh phát động","Thưởng đột xuất cho tập thể, cá nhân thuộc chi nhánh, các đơn vị ngoài hệ thống Agribank có thành tích hỗ trợ chi nhánh trong hoạt động kinh doanh","Chi khen thưởng khác phù hợp quy định của pháp luật và Agribank","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 6 Quyết định 242/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 17/4/2020"},{"question":"Thẩm quyền của Giám đốc chi nhánh loại 1 khi chi thưởng đối với tập thể số tiền tối đa là bao nhiêu?","options":["60 triệu đồng","50 triệu đồng","70 triệu đồng","100 triệu đồng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 4b, điều 7 VB 242/QĐ-HDTV-TCKT"},{"question":"Theo quy chế thi đua, khen thưởng trong hệ thống Agribank, Giám đốc chi nhánh loại I được sử dụng Quỹ khen thưởng của chi nhánh để thưởng đột xuất cho tập thể, cá nhân thuộc chi nhánh với tổng mức khen thưởng là:","options":["20% Quỹ khen thưởng được phân bổ hàng năm nhưng không quá 200 triệu đồng/năm","25% Quỹ khen thưởng được phân bổ hàng năm nhưng không quá 300 triệu đồng/năm","30% Quỹ khen thưởng được phân bổ hàng năm nhưng không quá 300 triệu đồng/năm","50% Quỹ khen thưởng được phân bổ hàng năm nhưng không quá 500 triệu đồng/năm"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 4b, điều 7 Quyết định số 242/QĐ-HĐTV-TCKT"},{"question":"Agribank phải nộp báo cáo tài chính năm đã được kiểm toán cho các cơ quan quản lý Nhà nước nào?","options":["Ngân hàng Nhà nước","Cơ quan Tài chính, Cơ quan thống kê","Cơ quan thuế","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục IV Chương II, Quyết định số 134/QĐ/NHNo-TCKT ngày 13/02/2015"},{"question":"Theo quy định về lập báo cáo tài chính trong hệ thống Agribank, đối tượng lập Báo cáo tài chính gồm:","options":["Trụ sở chính Agribank","Trụ sở chính Agribank và các chi nhánh của Agribank","Trụ sở chính Agribank và các công ty con của Agribank","Trụ sở chính Agribank, các chi nhánh của Agribank và các công ty con của Agribank"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 6 Quyết định số 134/QĐ-NHNo-TCKT ngày 13/02/2015"},{"question":"Thời hạn Agribank cần nộp báo cáo tài chính chưa kiểm toán cho các cơ quan quản lý nhà nước?","options":["Báo cáo tài chính năm: Chậm nhất là 45 ngày đối với báo cáo tài chính riêng và chậm nhất 60 ngày đối với báo cáo tài chính hợp nhất kể từ ngày kết thúc năm tài chính. Báo cáo giữa niên độ: Chậm nhất là ngày 30 tháng đầu tiên của quý kế tiếp","Báo cáo tài chính năm: Chậm nhất là 60 ngày đối với báo cáo tài chính riêng và chậm nhất 90 ngày đối với báo cáo tài chính hợp nhất kể từ ngày kết thúc năm tài chính. Báo cáo giữa niên độ: Chậm nhất là ngày 10 tháng đầu tiên của quý kế tiếp","Báo cáo tài chính năm: Chậm nhất là 90 ngày đối với báo cáo tài chính riêng và chậm nhất120 ngày đối với báo cáo tài chính hợp nhất kể từ ngày kết thúc năm tài chính. Báo cáo giữa niên độ: Chậm nhất là ngày 15 tháng đầu tiên của quý kế tiếp","Báo cáo tài chính năm: Chậm nhất là 30 ngày đối với báo cáo tài chính riêng và chậm nhất 60 ngày đối với báo cáo tài chính hợp nhất kể từ ngày kết thúc năm tài chính. Báo cáo giữa niên độ: Chậm nhất là ngày 30 tháng đầu tiên của quý kế tiếp"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 13 Quyết định số 134/QĐ-NHNo-TCKT ngày 13/02/2015"},{"question":"Thời hạn Agribank cần nộp Báo cáo tài chính năm đã được kiểm toán cho Ngân hàng Nhà nước?","options":["Chậm nhất là 30 ngày kể từ ngày kết thúc năm tài chính","Chậm nhất là 45 ngày kể từ ngày kết thúc năm tài chính","Chậm nhất là 90 ngày kể từ ngày kết thúc năm tài chính","Chậm nhất là 120 ngày kể từ ngày kết thúc năm tài chính"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 13 Quyết định số 134/QĐ-NHNo-TCKT ngày 13/02/2015"},{"question":"Thời hạn nộp Báo cáo tình hình tài chính hàng tháng?","options":["Chậm nhất vào ngày 07 tháng kế tiếp. Nếu ngày cuối cùng của thời hạn nộp là ngày Lễ, Tết hoặc nghỉ cuối tuần thì ngày nộp Bảng cân đối tài khoản kế toán là ngày làm việc tiếp theo ngay sau ngày đó","Chậm nhất vào ngày 05 tháng kế tiếp. Nếu ngày cuối cùng của thời hạn nộp là ngày Lễ, Tết hoặc nghỉ cuối tuần thì ngày nộp Bảng cân đối tài khoản kế toán là ngày làm việc tiếp theo ngay sau ngày đó","Chậm nhất vào ngày 10 tháng kế tiếp. Nếu ngày cuối cùng của thời hạn nộp là ngày Lễ, Tết hoặc nghỉ cuối tuần thì ngày nộp Bảng cân đối tài khoản kế toán là ngày làm việc tiếp theo ngay sau ngày đó","Chậm nhất vào ngày 15 tháng kế tiếp. Nếu ngày cuối cùng của thời hạn nộp là ngày Lễ, Tết hoặc nghỉ cuối tuần thì ngày nộp Bảng cân đối tài khoản kế toán là ngày làm việc tiếp theo ngay sau ngày đó"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết a khoản 2 Điều 5 Quyết định số 134/QĐ-NHNo-TCKT ngày 13/02/2015 và khoản 11 Điều 1 Quy định số 479/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 13/04/2022"},{"question":"Các khoản thu nhập nào sau đây thuộc đối tượng chịu thuế thu nhập cá nhân?","options":["Tiền lương, tiền công","Các khoản mang tính chất tiền lương, tiền công","Tiền làm thêm giờ theo mức ngày công ngày lương làm việc bình thường","Tất cả các đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 6.1, Mục IV văn bản số 69/NHNo-TCKT ngày 06/01/2020"},{"question":"Điều kiện khấu trừ thuế giá trị gia tăng (GTGT) đầu vào:","options":["Có hóa đơn GTGT hợp pháp của hàng hóa, dịch vụ mua vào hoặc chứng từ nộp thuế GTGT khâu nhập khẩu hoặc chứng từ nộp thuế GTGT thay cho phía nước ngoài","Không có chứng từ thanh toán không dùng tiền mặt đối với hàng hóa dịch vụ mua vào từ 20 triệu đồng trở lên","Có chứng từ thanh toán không dùng tiền mặt đối với hàng hóa, dịch vụ mua vào (bao gồm cả hàng hóa nhập khẩu) từ 20 triệu đồng trở lên (bao gồm cả thuế GTGT), trừ trường hợp tổng giá trị hàng hóa, dịch vụ mua vào từng lần theo hóa đơn dưới 20 triệu đồng theo giá đã có thuế GTGT","Thỏa mãn cả 1 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm 5.2, khoản 5, Mục III văn bản số 69/NHNo-TCKT ngày 06/01/2020"},{"question":"Người trong độ tuổi lao động được xác định là người phụ thuộc của người nộp thuế thu nhập cá nhân thỏa mãn điều kiện:","options":["Bị khuyết tật","Không có khả năng lao động","Thu nhập bình quân tháng trong năm không vượt quá 1 triệu đồng","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 6.6, Mục IV văn bản số 69/NHNo-TCKT ngày 06/01/2020"},{"question":"Những đối tượng nào không chịu thuế giá trị gia tăng trong hoạt động ngân hàng?","options":["Bán tài sản bảo đảm tiền vay","Bán khoản nợ","Các khoản thu liên quan đến hoạt động tín dụng theo quy định","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2, Mục III văn bản số 69/NHNo-TCKT ngày 06/01/2020"},{"question":"Thu nhập được miễn thuế thu nhập cá nhân gồm:","options":["Lãi tiền gửi tại các tổ chức tín dụng","Tiền lương hưu do Quỹ Bảo hiểm xã hội trả theo quy định","Tiền bồi thường tai nạn lao động","Tất cả các đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 6.3, Mục IV văn bản số 69/NHNo-TCKT ngày 06/01/2020"},{"question":"Agribank có thê thanh toán cho các đơn vị cung cấp hàng hóa, dịch vụ bằng tiền mặt nếu giá trị hàng hóa, dịch vụ mua từng lần (đã bao gồm thuế giá trị gia tăng):","options":["Nhỏ hơn 20 triệu đồng","Nhỏ hơn 30 triệu đồng","Nhỏ hơn 50 triệu đồng","Không thể thanh toán bằng tiền mặt"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết b Điểm 2.2 Khoản 2 Điều 3 Quy định số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Agribank không chỉ ăn giữa ca trong trường hợp nào sau đây?","options":["Ngày làm việc không đủ số giờ làm việc tiêu chuẩn (dưới 50% số giờ làm việc bình thường của ngày làm việc)","Nghỉ bù","Cả 1 và 2 đều đúng","Cả 1 và 2 đều sai"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm 1.3 Khoản 1 Điều 15 Quy định số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Agribank không nhất thiết phải ký hợp đồng với đơn vị cung cấp hàng hóa, dịch vụ nếu giá trị hàng hóa, dịch vụ mua từng lần (đã bao gồm thuế giá trị gia tăng):","options":["Nhỏ hơn 20 triệu đồng","Nhỏ hơn 30 triệu đồng","Nhỏ hơn 50 triệu đồng","Không quy định giá trị cụ thể"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết b Điểm 2.2 Khoản 2 Điều 3 Quy định số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Chứng từ nào sau đây không phải chứng từ hợp pháp, hợp lệ khi thanh toán công tác phí?","options":["Vé tàu xe","Vé máy bay điện tử","Vé tham quan du lịch","Hóa đơn thuê phòng nghỉ nơi đến công tác"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 6 Điều 4 Quy định số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Có thể chi trang phục giao dịch, phương tiện làm việc cá nhân bằng tiền mặt trong trường hợp nào sau đây?","options":["Chi trang phục giao dịch hàng ngày","Chi tiền lễ phục","Chi trang cấp phương tiện làm việc cho cán bộ làm công tác tín dụng","Chi trang cấp phương tiện bảo hộ lao động trong công tác kiểm ngân, kho quỹ"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm 3.1 Khoản 3 Điều 14 Quy định số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Điện thoại trang cấp cho cá nhân thuộc đối tượng được Agribank trang cấp điện thoại sử dụng trong thời gian bao lâu?","options":["1 năm","2 năm","3 năm","5 năm"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 9 Quy định số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Đối tượng nào sau đây thuộc đối tượng chi mua bảo hiểm tự nguyện?","options":["Cán bộ Agribank ký hợp đồng có thời hạn từ một năm trở lên","Cán bộ Agribank đang trong thời gian thử việc","Cán bộ ký hợp đồng không xác định thời hạn","1 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm 7.1 Khoản 7 Điều 19 QĐ số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Đơn vị không được chi hỗ trợ hoạt động đoàn thể với nội dung nào sau đây?","options":["Chuyển tiền vào tài khoản tiền gửi của tổ chức đoàn thể","Chi tiền hỗ trợ phụ cấp trách nhiệm theo danh sách cán bộ của tổ chức đoàn thể","Chi tiền khen thưởng các danh hiệu thi đua theo danh sách cán bộ của tổ chức đoàn thể","Cả 03 nội dung trên"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm 1.3 Khoản 1 Điều 10 Quy định số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Khoản mục nào sau đây được thanh toán chung cho đoàn công tác nước ngoài?","options":["Tiền cước hành lý, tài liệu mang theo phục vụ cho đợt công tác","Tiền thuê phương tiện đi làm việc hàng ngày tại nước đến công tác","Tiền điện thoại, fax, internet","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"điểm 4.2 khoản 4 Điều 5 QĐ số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Loại điện thoại trang cấp cho cá nhân thuộc đối tượng được Agribank trang cấp điện thoại là:","options":["Điện thoại di động","Điện thoại cố định","Cả A và B đều đúng","Agribank không trang cấp điện thoại cho cá nhân"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 9 Quy định số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Mức chi khám sức khỏe định kỳ hàng năm cho toàn thể cán bộ:","options":["3.000.000đ/người/năm","4.000.000đ/người/năm","5.000.000đ/người/năm","6.000.000đ/người/năm"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết c Điểm 2.1 Khoản 2 Điều 16 QĐ số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Mức chi trang phục giao dịch hàng ngày bằng tiền mặt đối với cán bộ có thời gian làm việc trong năm dưới 06 tháng bằng:","options":["30% định mức quy định đối với chi trang phục giao dịch hàng ngày bằng tiền mặt","50% định mức quy định đối với chi trang phục giao dịch hàng ngày bằng tiền mặt","70% định mức quy định đối với chỉ trang phục giao dịch hàng ngày bằng tiền mặt","100% định mức quy định đối với chi trang phục giao dịch hàng ngày bằng tiền mặt"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm 3.2 Khoản 3 Điều 14 Quy định số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Mức tạm ứng cho hoạt động sáng kiến là bao nhiêu?","options":["Tối đa 50% dự toán chi phí được duyệt","Tối đa 70% dự toán chi phí được duyệt","Tối đa 80% dự toán chi phí được duyệt","Không thực hiện tạm ứng cho hoạt động sáng kiến"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 8 Quy định số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Những khoản chi ghi nhận vào chi phí nghiệp vụ không đúng quy định, khi kiểm tra phát hiện được xử lý như thế nào?","options":["Ghi có (thoái chi) tài khoản đã ghi nhận trước đây nếu thu hồi khoản chi trong năm tài chính","Ghi có vào tài khoản \"Thu nhập khác\" nếu thu hồi khoản chi từ các năm trước (không thuộc năm phát hiện)","Cả 1 và 2","Không quy định cụ thể"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm 3.2 Khoản 3 Điều 20 Quy định số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Số lần được thanh toán tiền phương tiện đi nghỉ phép hàng năm (đi và về) là:","options":["01 lần/năm.","02 lần/năm.","03 lần/năm.","Không được thanh toán."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết 6 điểm 1.2 Khoản 1 Điều 18 Quy định số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Theo quy định chi tiêu nội bộ, việc khám sức khỏe định kỳ hàng năm cho cán bộ được thực hiện như thế nào?","options":["Đơn vị tổ chức khám sức khỏe tập trung cho toàn thể cán bộ tại đơn vị","Cán bộ chủ động đi khám sức khỏe theo định kỳ và thanh toán chi phí tại đơn vị","Cả 1 và 2 đều đúng",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"tiết a điểm 2.1 khoản 2 Điều 16 QĐ số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Theo quy định về chi tiêu nội bộ của Agribank hiện nay, chữ ký trên chứng từ kế toán ghi nhận vào tài khoản chi phí nghiệp vụ bắt buộc phải đủ:","options":["02 chữ ký: Người lập, người kiểm soát","02 chữ ký: Người lập, người có thẩm quyền phê duyệt","02 chữ ký: Người kiểm soát, người có thẩm quyền phê duyệt","03 chữ ký: Người lập, người kiểm soát, người có thẩm quyền phê duyệt"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm 1.4 Khoản 1 Điều 3 Quy định số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Theo quy định về chi tiêu nội bộ của Agribank hiện nay, những trường hợp nào sau đây không được thanh toán công tác phí trong nước?","options":["Trong thời gian điều trị, điều dưỡng tại cơ sở y tế, nhà điều dưỡng, dưỡng sức.","Những ngày học ở trường, lớp đào tạo tập trung dài hạn, ngắn hạn đã được hưởng chế độ đối với cán bộ tham gia hoạt động đào tạo.","Những ngày làm việc riêng, đi du lịch trong thời gian đi công tác.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 4 Quy định số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Tổng các khoản chi có tính chất phúc lợi toàn hệ thống Agribank không quá:","options":["01 tháng lương bình quân thực tế thực hiện trong năm tính thuế của Agribank.","01 tháng lương bình quân kế hoạch trong năm tính thuế của Agribank.","01 tháng lương thực tế thực hiện trong năm tính thuế của Agribank.","01 tháng lương kế hoạch trong năm tính thuế của Agribank"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm 8.1 Khoản 8 Điều 19 Quy định số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Thời gian thanh quyết toán đề tài nghiên cứu khoa học được quyết toán một lần, chậm nhất trong vòng bao nhiêu tháng kể từ ngày hoàn thành hoặc tạm dừng đề tài theo quyết định của người có thẩm quyền?","options":["01 tháng","03 tháng","04 tháng","06 tháng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"tiết b điểm 1.3 khoản 1 Điều 8 QĐ số 2668/QĐ-NHNO-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Trường hợp cán bộ đi công tác vào những ngày cuối năm, đơn vị chỉ được thanh toán chậm nhất trong thời gian nào?","options":["tháng 01 (một) năm sau liền kề","Quý I (một) năm sau liền kề","15 ngày đầu tháng 01 (một) năm sau liền kề",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm 6.2 khoản 6 Điều 4 Quy định số 2668/QĐ-NHNo-TCKT"},{"question":"Đối tượng không phải quyết toán thuế thu nhập cá nhân?","options":["Có số thuế phải nộp thêm sau khi quyết toán trên 50.000 đồng","Có số thuế phải nộp thêm sau khi quyết toán từ 50.000 đồng trở xuống","Có số thuế phải nộp nhỏ hơn số thuế đã tạm nộp mà không có yêu cầu hoàn thuế hoặc bù trừ vào kỳ sau","Cả 2 và 3 đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm 3.3, khoản 3 văn bản số 2599/NHNo-TCKT ngày 22/3/2021"},{"question":"Mức giảm trừ gia cảnh khi tính thuế thu nhập cá nhân cho bản thân người nộp thuế:","options":["9.000.000 đồng/tháng","10.000.000 đồng/tháng","11.000.000 đồng/tháng","12.000.000 đồng/tháng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 văn bản số 2599/NHNo-TCKT ngày 22/3/2021"},{"question":"Mức giảm trừ gia cảnh khi tính thuế thu nhập cá nhân đối với mỗi người phụ thuộc là:","options":["3.600.000 đồng/tháng","4.000.000 đồng/tháng","4.400.000 đồng/tháng","4.800.000 đồng/tháng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 văn bản số 2599/NHNo-TCKT ngày 22/3/2021"},{"question":"Mức xử phạt trung bình khi Doanh nghiệp nộp hồ sơ khai thuế quá thời hạn quy định từ 61 ngày đến 90 ngày là bao nhiêu?","options":["3.500.000 đồng","6.500.000 đồng","11.500.000 đồng","20.000.000 đồng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm 4 mục I Phụ lục số 01 kèm theo văn bản số 15401/NHNo-TCKT ngày 14/12/2023"},{"question":"Kể từ ngày 01/01/2024, các khoản thu nhập/chi phí về lãi, phí của Agribank với Bảo hiểm tiền gửi, Ngân hàng chính sách xã hội được thực hiện tại đâu?","options":["Trụ sở chính","Chi nhánh loại I","Chi nhánh loại I, loại II",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm c Mục 2 văn bản 15500/NHNo-TCKT ngày 15/12/2023"},{"question":"Kể từ ngày 01/01/2024, phí bảo hiểm tiền gửi (BHTG) của chi nhánh loại I được:","options":["Trụ sở chính tổng hợp và báo nợ phí BHTG cho các chi nhánh loại I theo quy định","Trụ sở chính tổng hợp và báo nợ phí BHTG cho các chi nhánh I, loại Loại II theo quy định","Trụ sở chính hạch toán và chi nhánh loại I không phải nộp",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục 2 văn bản 15500/NHNo-TCKT ngày 15/12/2023"},{"question":"Theo quy định quản lý và sử dụng công cụ hỗ trợ trong hệ thống Agribank, các hành vi bị nghiêm cấm?","options":["Giao công cụ hỗ trợ cho cá nhân không đủ điều kiện theo quy định","Trao đổi, tặng, cho, gửi, mượn, thuê, cho thuê, cầm cố công cụ hỗ trợ","Hướng dẫn, huấn luyện, tổ chức huấn luyện trái phép cách thức chế tạo, sản xuất, sửa chữa hoặc sử dụng công cụ hỗ trợ dưới mọi hình thức","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 5,6,10 Điều 4 văn bản số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/7/2021"},{"question":"Theo quy định quản lý và sử dụng công cụ hỗ trợ trong hệ thống Agribank, Người được giao sử dụng Công cụ hỗ trợ có trách nhiệm nào sau đây?","options":["Sử dụng công cụ hỗ trợ bảo vệ đúng mục đích đúng quy định","Bảo quản công cụ hỗ trợ đúng chế độ, đúng quy trình, bảo đảm an toàn, không để mất và hư hỏng","Bàn giao công cụ hỗ trợ và giấy phép cho người có trách nhiệm quản lý, bảo quản theo đúng quy định","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 10 văn bản số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/7/2021."},{"question":"Theo quy định quản lý và sử dụng công cụ hỗ trợ trong hệ thống Agribank, người được giao sử dụng Công cụ hỗ trợ phải đảm bảo điều kiện nào sau đây?","options":["Có năng lực hành vi dân sự đầy đủ","Có phẩm chất đạo đức tốt, đủ sức khỏe, phù hợp với công việc được giao","Đã qua đào tạo, huấn luyện và được cấp giấy chứng nhận về sử dụng công cụ hỗ trợ bảo vệ","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 10 văn bản số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/7/2021."},{"question":"Thời hạn xuất trình yêu cầu thanh toán séc là bao nhiêu ngày kể từ ngày ký phát (không tính thời gian diễn ra sự kiện bất khả kháng hoặc trở ngại khách quan)?","options":["30 ngày","15 ngày","30 ngày làm việc","15 ngày làm việc"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 18 Quyết định số 1399/QĐ-NHNo-TCKT ngày 18/8/2017"},{"question":"Ai là người ban hành văn bản giao trách nhiệm đối với các thành viên giữ chìa khóa, mã số két sắt 3 ổ khóa tại Phòng giao dịch không có kho tiền?","options":["Tổ trưởng Tổ kế toán Ngân quỹ","Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ","Giám đốc Phòng giao dịch","Giám đốc chi nhánh quản lý"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 5 Điều 12 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Ai là người có trách nhiệm mở và quản lý các loại sổ sách kho quỹ?","options":["Giám đốc chi nhánh.","Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ.","Trưởng phòng Tổng hợp","Thủ kho tiền."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2, Điều 16 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Ai là người ký ban hành Phương án Phòng chống lụt bão, thiên tai tại Phòng giao dịch phụ thuộc?","options":["Giám đốc chi nhánh quản lý","Giám đốc Phòng giao dịch","Trưởng phòng Tổng hợp","Trưởng Phòng Kế toán và Ngân quỹ"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm n Khoản 1 Điều 14 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Anh/chị cho biết khi xảy ra trường hợp thiếu tiền mặt, tài sản quý, giấy tờ có giá theo Biên bản của Hội đồng kiểm kê/Hội đồng kiểm đếm thì người có tên trên niêm phong bó, túi, hộp, bao, thùng tiền mặt, tài sản quý, giấy tờ có giá phải bồi thường bao nhiêu % theo quy định?","options":["Bồi thường 50%","Bồi thường 60%","Bồi thường 80%","Bồi thường 100%"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 56 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Ban quản lý kho tiền tại Chi nhánh gồm những ai?","options":["Giám đốc, Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ, Giao dịch viên quầy loại 1","Giám đốc, Giao dịch viên Quầy loại 1, Thủ kho tiền","Giám đốc, Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ, Thủ kho tiền","Giám đốc, Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ, Kiểm ngân"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1, Điều 21 Quy định số 4368/QĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Các đối tượng nào được vào kho tiền để thực hiện kiểm kê định kỳ, đột xuất?","options":["Các thành viên của Hội đồng kiểm kê tiền mặt, tài sản kho quỹ định kỳ, đột xuất","Phụ kho","Lái xe","Thủ kho tiền"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 10 Điều 32 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Các đối tượng nào sau đây được vào kho tiền khi thực hiện nhiệm vụ?","options":["Cục trưởng Cục Phát hành và kho quỹ","Chủ tịch Hội đồng thành viên","Tổng Giám đốc","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 và Khoản 5 Điều 32 Quy định số 4368/QĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Các khoản thu, chi ngoại tệ tiền mặt giữa Agribank với khách hàng, giữa các chi nhánh trong hệ thống, giữa Agribank với sở GD NHNN, NHNN khu vực, NHNN chi nhánh hoặc TCTD khác phải thực hiện như thế nào?","options":["Giao nhận, kiểm đếm khi theo bó","Giao nhận, kiểm đếm khi theo thếp","Giao nhận, kiểm đếm tờ.","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 10 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Các thành viên giữ chìa khoá kho tiền cần kiểm tra gì trước khi ra khỏi cửa kho tiền?","options":["Kiểm tra các hiện vật cần mang ra ngoài kho","Kiểm tra lại hệ thống các thiết bị an toàn","Thủ kho tiền phải kiểm tra lại lần cuối cùng trước khi đóng cửa kho tiền","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 35 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Công tác tổng kiểm kê tiền mặt, tài sản trong kho tiền được thực hiện vào thời điểm nào trong năm?","options":["0 giờ ngày 01/01","0 giờ các ngày 01/01 và 01/7","0 giờ các ngày 01/01 và 01/12","0 giờ các ngày 01/01; 01/4; 01/12"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1, Điều 52 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Chi nhánh nhận tiền mặt của khách hàng theo túi niêm phong có trách nhiệm gì?","options":["Bảo quản túi tiền niêm phong an toàn cho đến khi mở túi niêm phong kiểm đếm tờ/miếng theo quy định","Trường hợp niêm phong túi tiền bị thay đổi trước khi mở túi niêm phong để kiểm đếm, nếu xảy ra thiếu tiền Thủ quỹ chính phải chịu trách nhiệm về số tiền thiếu từ khi nhận túi niêm phong của khách hàng để bảo quản trong kho tiền đến khi bàn giao cho Hội đồng kiểm đếm","Thành lập Hội đồng kiểm đếm để tổ chức kiểm đếm tờ/miếng số tiền đã thu theo túi niêm phong theo đúng quy định và phải thông báo ngay kết quả kiểm đếm cho khách hàng biết","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 1 phần II Phụ lục III Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Chìa khóa của hộp tôn bảo quản chìa khóa dự phòng cửa kho tiền được Giám đốc, Thủ kho tiền bảo quản như thế nào?","options":["Bảo quản tại két của Phó Giám đốc.","Bảo quản tại két sắt của Giám đốc và Thủ kho tiền tại nơi làm việc.","Bảo quản trong két sắt của Lãnh đạo phòng Kế toán và Ngân quỹ.","Bảo quản tại két sắt chung trang bị cho phòng nghiệp vụ."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết (iii) điểm a mục 2 Phần I Phụ lục V Quy định số 4368/QĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Đối tượng nào sau đây không được bố trí làm Thủ kho/Thủ quỹ?","options":["Vợ hoặc chồng, bố, mẹ, con đẻ, con nuôi, anh, chị, em ruột (kể cả anh, chị, em ruột vợ hoặc chồng) của Trưởng phòng Kiểm tra giám sát nội bộ","Vợ hoặc chồng, bố, mẹ, con đẻ, con nuôi, anh, chị, em ruột (kể cả anh, chị, em ruột vợ hoặc chồng) của Trưởng đơn vị, Phó trưởng đơn vị","Anh, chị, em họ của Trưởng đơn vị, Phó trưởng đơn vị","Anh, chị, em họ của Trưởng Phòng Kế Toán và Ngân quỹ"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1, Điều 20 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Đối với chi nhánh có kho tiền và có Ban quản lý kho thì toàn bộ tiền mặt, tài sản cuối ngày giao dịch bảo quản tại đâu?","options":["Két sắt của Thủ kho tiền","Két sắt của Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ","Trong kho tiền","Két sắt của Trưởng phòng Tổng hợp"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a Khoản 3 Điều 12 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Đối với Phòng giao dịch không có kho tiền, phải bảo quản tiền mặt và tài sản trong giờ nghỉ buổi trưa ở trong két sắt có mấy ổ khóa?","options":["01 ổ khóa.","02 ổ khóa.","03 ổ khóa.","04 ổ khóa."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết (ii) điểm b Khoản 2 Điều 12 Quy định số 4368/QĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Đối với số tiền nhận theo túi niêm phong và đã ghi có vào tài khoản khách hàng, đơn vị thực hiện như thế nào?","options":["Kiểm đếm ngay sau khi khách hàng rời khỏi quây","Tổ chức kiểm đếm sau 5 ngày làm việc","Bảo quản trong kho, kiểm đếm khi đưa vào sử dụng","Tổ chức kiểm đếm ngay vào ngày làm việc tiếp theo"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 7 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Giám đốc Chi nhánh phải trực tiếp tham gia kiểm kê tiền mặt, tài sản bảo quản trong kho tiền tối thiểu bao nhiêu lần trong tháng?","options":["01 lần trong tháng","02 lần trong tháng","03 lần trong tháng","04 lần trong tháng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm e Khoản 1 Điều 14 Quy định số 4368/QĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Giám đốc Phòng giao dịch ủy quyền cho Phó Giám đốc tham gia Ban quản lý kho tiền phải được cấp thẩm quyền nào phê duyệt?","options":["Giám đốc Chi nhánh quản lý","Tổng Giám đốc Agribank","Hội đồng thành viên Agribank","Trưởng ban Kiểm soát Agribank"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a khoản 1 Điều 23 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Hộp chìa khóa dự phòng cửa kho tiền có 02 ổ khóa do ai giữ?","options":["Thủ kho và Trưởng phòng Kế toán & Ngân quỹ.","Giám đốc và Thủ kho tiền.","Giám đốc và Trưởng phòng Kế toán & Ngân quỹ.","Trưởng phòng Kế toán & Ngân quỹ và Giao dịch viên."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết (iii) điểm a mục 2 Phần I Phụ lục V Quy định số 4368/QĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Khi có công việc phải nghỉ phép, Thủ kho tiền được ủy quyền nhiệm vụ trong Ban quản lý kho tiền cho đối tượng nào?","options":["Phụ kho","Thủ kho tiền không được ủy quyền","Giao dịch viên quầy loại 1","Kiểm ngân"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 4 Điều 23 Quy định số 4368/QĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Khi vận chuyển hàng đặc biệt bằng máy bay đến chi nhánh đóng tại vùng hải đảo, cần đảm bảo điều kiện gì sau đây?","options":["Giám đốc chi nhánh phải ban hành quy định cụ thể giao trách nhiệm cho từng thành viên trong Tổ vận chuyển hàng đặc biệt","Hàng đặc biệt bảo quản trong thùng/hòm tôn chuyên dụng/vali loại tốt, có khóa tốt, được khóa chắc chắn và niêm phong theo quy định","Tổ vận chuyển được trang bị công cụ, dụng cụ hỗ trợ bảo vệ, phải có phương án bảo vệ được Giám đốc chi nhánh loại I phê duyệt đảm bảo an toàn tuyệt đối tài sản","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 43 Quy định số 4368/QĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Khi vận chuyển ngoại tệ tiền mặt của Chi nhánh đầu mối (được Tổng Giám đốc ủy quyền mở TK thanh toán biên mậu) tại khu vực biên giới để thực hiện thanh toán biên mậu do ai ký Lệnh điều chuyển kiêm giấy ủy quyền áp tải hàng đặc biệt?","options":["Tổng Giám đốc","Chủ tịch Hội đồng thành viên Agribank.","Trưởng ban Kế hoạch chiến lược","Giám đốc Chi nhánh đầu mối"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 41 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Khi vào kho tiền, thành viên nào vào kho tiền đầu tiên?","options":["Giám đốc","Thủ kho tiền","Trưởng phòng/bộ phận kế toán/Tổ trưởng Tổ kế toán ngân quỹ","Kiểm ngân"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1, Điều 34 Quy định số 4368/QĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Nếu có yêu cầu làm việc ngoài giờ tại trụ sở làm việc kiêm kho tiền, ít nhất phải có mấy người, được Trưởng đơn vị cho phép bằng văn bản và phải thông báo cho bộ phận bảo vệ biết?","options":["02 người","03 người","04 người","05 người"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 37 Quy định số 4368/QĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Những người tổ chức và tham gia vận chuyển hàng đặc biệt phải tuyệt đối giữ bí mật các thông tin gì sau đây?","options":["Thông tin về thời gian, hành trình","Loại hàng, khối lượng, giá trị","Phương tiện vận chuyển, phương tiện bảo quản tài sản theo quy định bảo vệ bí mật Nhà nước","Tất cả các phương án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 44 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Phương án bảo vệ trên đường vận chuyển khi phải vận chuyển hàng đặc biệt bằng máy bay đối với chi nhánh có trụ sở đóng tại vùng hải đảo do ai phê duyệt?","options":["Tổng Giám đốc","Kế toán trưởng","Giám đốc chi nhánh loại I","Trưởng Phòng Kế toán và Ngân quỹ"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 43 Quy định số 4368/QĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Quy định về mở các ổ khóa cửa kho tiền theo thứ tự nào sau đây?","options":["Thủ kho tiền, Trưởng phòng/bộ phận kế toán/Tổ trưởng tổ Kế toán ngân quỹ, Giám đốc","Trưởng phòng/bộ phận kế toán/Tổ trưởng tổ Kế toán ngân quỹ, Thủ kho tiền, Giám đốc","Giám đốc, Trưởng phòng/bộ phận kế toán/Tổ trưởng tổ Kế toán ngân quỹ, Thủ kho tiền","Thủ kho tiền, Giám đốc, Trưởng phòng/bộ phận kế toán/Tổ trưởng tổ Kế toán ngân quỹ"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 34 Quy định số 4368/QĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Quy định về thời gian canh gác và bảo vệ kho tiền tại các đơn vị như thế nào?","options":["Bảo vệ 8h/ngày (giờ làm việc)","24h/ngày các ngày trong tuần","8h/ngày các ngày trong tuần kể cả ngày nghỉ","24h/ngày kể cả ngày nghỉ, lễ, Tết"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 38 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Quyền lợi của cán bộ, nhân viên làm công tác kho quỹ:","options":["Được hưởng phụ cấp trách nhiệm","Được hưởng phụ cấp độc hại, nặng nhọc; bồi dưỡng độc hại bằng hiện vật","Được trang bị bảo hộ lao động","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2, Điều 60 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Tại Chi nhánh, người chịu trách nhiệm quản lý, hướng dẫn, thực hiện, kiểm tra, giám sát việc xuất/nhập và bảo quản tiền mặt, tài sản và kho tiền là ai trong các đối tượng sau?","options":["Giám đốc chi nhánh.","Trưởng phòng Tổng hợp","Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ","Thủ kho tiền"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 15 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Tại chi nhánh, Quyết định thành lập Tổ thu, chi tiền mặt tại địa chỉ khách hàng do ai ban hành?","options":["Agribank","Tổng Giám đốc","Giám đốc chi nhánh","Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ"],"correctAnswerIndex":1,"source":"N/A"},{"question":"Tại văn bản ủy quyền của Giám đốc, Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ cho cấp phó thực hiện nhiệm vụ quản lý tiền mặt, tài sản và kho tiền, thời gian ủy quyền tối đa là:","options":["6 tháng","12 tháng","24 tháng","Không quá ngày 31/12 của năm ủy quyền"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a Khoản 1 và điểm a Khoản 2 Điều 23 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Thành phần Ban Quản lý ATM tại Chi nhánh bao gồm những ai?","options":["Giám đốc/ Phó giám đốc","Cán bộ kế toán thực hiện nhiệm vụ về nghiệp vụ thẻ","Trưởng phòng/Phó phòng Kế toán và Ngân quỹ; và các thành viên khác (nếu có) do Giám đốc chi nhánh quyết định","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 22 Quy định số 4368/QĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Thành phần tham gia vận chuyển hàng đặc biệt tối thiểu phải có lực lượng nào sau đây?","options":["Người áp tải","Bảo vệ chuyên trách hoặc công an","Lái xe","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 48 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo quy định ai là người ký Quyết định thành lập tổ vận chuyển hộp tiền ATM?","options":["Giám đốc Chi nhánh","Phó Giám đốc được ủy quyền ký Quyết định","Trưởng Ban quản lý ATM",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm b Khoản 1 Điều 22 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo Quy định số 4368/QĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024, sổ sách kho quỹ hiện nay có bao nhiêu loại?","options":["Gồm 10 loại","Gồm 12 loại","Gồm 13 loại","Gồm 14 loại"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1, Điều 61 Quy định số 4368/QĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Thiếu, mất tiền mặt, tài sản quý có giá trị tương đương từ giá trị bao nhiêu phải báo cáo ngay về Trụ sở chính Agribank và Chi nhánh NHNN trên địa bàn trong 24 giờ?","options":["Từ 50 triệu đồng trở lên","Từ 100 triệu đồng trở lên","Từ 200 triệu đồng trở lên","Từ 500 triệu đồng trở lên"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 57 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Thời điểm kiểm kê tiền mặt, tài sản bảo quản trong kho tiền vào thời gian nào mỗi tháng?","options":["Thời điểm 0h ngày 10 hàng tháng (nếu trùng vào ngày nghỉ thì chuyển sang ngày làm việc tiếp theo)","Thời điểm 0h ngày 01 hàng tháng (nếu trùng vào ngày nghỉ thì chuyển sang ngày làm việc tiếp theo)","Thời điểm 0h ngày 15 hàng tháng (nếu trùng vào ngày nghỉ thì chuyển sang ngày làm việc tiếp theo).","Thời điểm 0h ngày 31 hàng tháng (nếu trùng vào ngày nghỉ thì chuyển sang ngày làm việc tiếp theo)."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 52 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Thu tiền theo túi niêm phong của khách hàng thực hiện như thế nào?","options":["Ghi có vào TK của khách hàng ngay trong ngày","Thực hiện phong tỏa số tiền ghi Có cho đến khi Agribank hoàn thành xong việc kiểm đếm","Tổ chức kiểm đếm túi tiền niêm phong vào ngày làm việc tiếp theo.","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 7 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trên bề mặt tờ niêm phong bó, bao, túi, hộp, thùng tiền phải có đầy đủ, rõ ràng các yếu tố nào?","options":["Tên đơn vị","Loại tiền; số lượng (tờ, miếng, bó, túi) tiền; số tiền, ngày, tháng, năm đóng gói niêm phong","Họ tên và chữ ký của người kiểm đếm, đóng gói (người kiểm đếm có thể sử dụng dấu họ tên để đóng trên niêm phong)","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 2 Phần II Phụ lục I Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trong Lệnh điều chuyển vận chuyển hàng đặc biệt phải nêu rõ những nội dung gì?","options":["Nội dung, thời gian, phương tiện vận chuyển (nếu có), nơi đi, nơi đến","Trách nhiệm của người tham gia thực hiện","Số lượng, giá trị tiền mặt, tài sản","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoàn 5 Điều 41 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trưởng đơn vị gửi ủy quyền cho mấy thành viên tham gia giữ chìa khóa cửa kho tiền đến đơn vị nhận gửi để nhận lại hộp chìa khóa dự phòng?","options":["1 thành viên","2 thành viên","3 thành viên","4 thành viên"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2, Điều 26 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trường hợp chìa khóa đang dùng hàng ngày bị mất, đơn vị phải thực hiện thay khóa mới trong vòng thời gian bao lâu?","options":["72 giờ kể từ thời điểm phát hiện mất chìa khóa","60 giờ kể từ thời điểm phát hiện mất chìa khóa","36 giờ kể từ thời điểm phát hiện mất chìa khóa","48 giờ kể từ thời điểm phát hiện mất chìa khóa"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2, Điều 30 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trường hợp thiếu tiền mặt, tài sản quý, ấn chỉ quan trọng, giấy tờ có giá theo biên bản của Hội đồng kiểm kê/Hội đồng kiểm đếm, phân loại tiền, ai phải chịu trách nhiệm bồi thường 100% giá trị tài sản thiếu?","options":["Giám đốc Chi nhánh","Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ","Thủ quỹ","Người có tên trên niêm phong bó, túi, hộp, bao, thùng tiền mặt, tài sản quý, giấy tờ có giá, ấn chỉ quan trọng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 56 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ ủy quyền cho cấp phó tham gia Ban quản lý kho tiền phải được sự chấp thuận của ai?","options":["Trưởng Phòng Kiểm tra giám sát nội bộ","Trưởng đơn vị","Trưởng phòng Tổng hợp","Trưởng phòng Khách hàng doanh nghiệp"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm c Khoản 2 Điều 23 Quy định số 4368/QĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Việc kiểm đếm tiền trong quá trình tiếp quỹ ATM bắt buộc phải được giám sát như thế nào?","options":["Có camera giám sát","Có đủ các thành phần Ban quản lý ATM","Có cán bộ làm công tác giám sát chứng kiến","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm g Khoản 1 Điều 22 Quy định số 4368/QĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Việc sửa chữa thay thế chìa khóa két ATM sẽ do đơn vị nào thực hiện?","options":["Đơn vị sửa chữa máy móc trên địa bàn.","Thông qua đơn vị cung cấp máy ATM hoặc đơn vị cung cấp dịch vụ bảo trì ATM theo quy định.","Phòng Kiểm tra giám sát nội bộ.","Phòng Tổng hợp."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2, Điều 27 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Yêu cầu chung đối với người lao động làm công tác tiền tệ kho quỹ trong hệ thống Agribank là gì?","options":["Có phẩm chất đạo đức tốt, thật thà, trung thực, có ý thức tổ chức kỷ luật, có sức khỏe tốt, không có tiền án tiền sự, không mắc các tệ nạn xã hội và không vi phạm kỷ luật theo quy định của Agribank","Đáp ứng tiêu chuẩn về cán bộ Agribank","Không ngừng nâng cao trình độ nghiệp vụ; Biết sử dụng các phương tiện, máy móc phục vụ cho công tác quản lý kho quỹ, thu/chi tiền mặt, tài sản quý, giấy tờ có giá, ấn chỉ quan trọng và các tài sản khác","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 19 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Chi nhánh loại I phải báo cáo/thông báo ấn chỉ quan trọng bị mất đến những đơn vị nào?","options":["Trụ sở chính","Các chi nhánh loại I trong cùng hệ thống Agribank","Ngân hàng nhà nước và các tổ chức tín dụng trên địa bàn tỉnh, thành phố của CN loại I","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 4 Điều 15 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNO-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Khi ấn chỉ quan trọng bị mất, Chi nhánh loại I phải thông báo đến các chi nhánh loại I trong cùng hệ thống Agribank, đến NHNN và TCTD trên địa bàn tỉnh, thành phố trong thời gian bao lâu?","options":["24 giờ kể từ thời điểm lập biên bản ghi nhận mất ấn chỉ quan trọng","36 giờ kể từ thời điểm lập biên bản ghi nhận mất ấn chỉ quan trọng","24 giờ kể từ thời điểm phát hiện mất ấn chỉ quan trọng","36 giờ kể từ thời điểm phát hiện mất ấn chỉ quan trọng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 4 Điều 15 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNO-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Khi chi nhánh loại I nhập kho ẩn chỉ quan trọng nhận từ trụ sở chính/chi nhánh loại I khác, phiếu nhập kho được lập thành mấy liên?","options":["01 liên","02 liên","03 liên","04 liên"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 8 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Nội dung nào sau đây thuộc quy trình xử lý ấn chỉ quan trọng hỏng do lỗi in ấn?","options":["Đăng ký ấn chỉ quan trọng hỏng trên hệ thống IPCAS","Cắt góc, gạch chéo trên sổ","In bảng kê kèm số ấn chỉ hỏng","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 16 Văn bản số 16666/HD-NHNO-TCKT"},{"question":"Theo quy định tại văn bản số 16666 /HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023 của Tổng Giám đốc, ấn chỉ quan trọng là gì?","options":["Các loại giấy tờ in quan trọng nhưng chưa đưa ra sử dụng (chưa phát hành) bao gồm: thẻ/sổ tiết kiệm, séc, thư bảo lãnh, chứng chỉ tiền gửi, trái phiếu, kỳ phiếu, tín phiếu và các loại giấy tờ có giá khác theo quy định của pháp luật, Ngân hàng Nhà nước và Agribank","Giấy nộp tiền, giấy gửi tiền, giấy rút tiền, giấy lĩnh tiền vay, ủy nhiệm chi, v.v... và in theo mẫu quy định của Agribank từng thời kỳ","Ấn chỉ được in tại chi nhánh theo mẫu mã, quy cách do Trụ sở chính quy định, quản lý nhập, xuất, hạch toán như đối với các giấy tờ in thông thường","Các loại giấy tờ in quan trọng đã được đưa ra sử dụng bao gồm: thẻ/sổ tiết kiệm, séc, thư bảo lãnh, chứng chỉ tiền gửi, trái phiếu, kỳ phiếu, tín phiếu và các loại giấy tờ có giá khác theo quy định của pháp luật, Ngân hàng Nhà nước và Agribank"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 2 văn bản số 16666/HD-NHNO-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Theo quy định về quản lý ấn chỉ quan trọng hỏng, thời hạn tiêu hủy ấn chỉ quan trọng hỏng là bao lâu?","options":["Định kỳ 3 tháng/năm","Định kỳ 6 tháng/năm","Định kỳ hàng tháng/quý/06 tháng/năm (tùy số lượng ấn chỉ quan trọng bị hỏng nhiều hay ít, thời hạn tiêu hủy do Giám đốc chi nhánh quyết định","Định kỳ hàng quý/06 tháng/năm (tùy số lượng ấn chỉ quan trọng bị hỏng nhiều hay ít, thời hạn tiêu hủy do Giám đốc chi nhánh quyết định"],"correctAnswerIndex":3,"source":"khoản 4 Điều 16 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Trường hợp đơn giá của ấn chỉ quan trọng (đã bao gồm thuế) lẻ đến hào, xu, các đơn vị khi hạch toán ấn chỉ quan trọng thực hiện?","options":["Ghi nhận đúng đơn giá của ấn chỉ quan trọng đến hào, xu","Ghi nhận theo đơn giá của ấn chỉ quan trọng đến đơn vị xu và làm tròn theo nguyên tắc từ 0,5 xu trở lên làm tròn số 01 (một) xu","Ghi nhận theo đơn giá của ấn chỉ quan trọng đến đơn vị hào và làm tròn theo nguyên tắc từ 0,5 hào trở lên làm tròn số 01 (một) hào","Ghi nhận theo đơn giá của ấn chỉ quan trọng đến đơn vị đồng và làm tròn theo nguyên tắc từ 0,5 đồng trở lên làm tròn số 01 (một) đồng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"khoản 3 Điều 19 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Việc giao nhận, bảo quản, vận chuyển ấn chỉ quan trọng phải tuân thủ theo quy định nào?","options":["Quy định về giao nhận, bảo quản, vận chuyển tiền mặt, tài sản quý của Tổng Giám đốc trong từng thời kỳ","Quy định về giao nhận, bảo quản, vận chuyển tài sản quý, giấy tờ có giá của Tổng Giám đốc trong từng thời kỳ","Quy định về giao nhận, bảo quản, vận chuyển tiền mặt, tài sản quý, giấy tờ có giá của Tổng Giám đốc trong từng thời kỳ","Quy định về giao nhận, bảo quản, vận chuyển ấn chỉ quan trọng của Tổng Giám đốc trong từng thời kỳ"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 9 Điều 3 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Trong quá trình bảo quản ấn chỉ quan trọng, nếu để xảy ra bị mất, thất lạc, chi nhánh phải thực hiện:","options":["Làm rõ nguyên nhân, trách nhiệm của những cán bộ có liên quan để xử lý theo quy định của pháp luật, NHNN và Agribank","Phong tỏa tài khoản của khách hàng (đăng ký tình trạng sổ tiết kiệm bị mất trên hệ thống IPCAS), phát hành lại ấn chỉ cho khách hàng theo quy định của Agribank","Tìm hiểu nguyên nhân, làm rõ trách nhiệm của những người liên quan để xử lý theo quy định, đồng thời đăng ký quản lý tình trạng hỏng ấn chỉ quan trọng trên hệ thống IPCAS","Cả 1 và 2"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 5 Điều 3 văn bản số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Thời hạn bảo quản tài sản, cho thuê tủ két an toàn là bao nhiêu tháng?","options":["06 tháng.","12 tháng.","24 tháng.","Tối đa không quá 03 năm."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 1 Quyết định số 529/QĐ-NHNo-TTKQ 02/04/2019"},{"question":"Thời gian lưu trữ dữ liệu hình ảnh Camera đối với nghiệp vụ kho quỹ tối thiểu bao nhiêu ngày?","options":["180 ngày","90 ngày","60 ngày","30 ngày"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 văn bản số 985/NHNo-TTKQ ngày 24/02/2017"},{"question":"Việc ghi hình của hệ thống Camera trước cửa kho tiền, hành lang, gian đệm kho tiền, khu vực xung quanh kho tiền phải đảm bảo liên tục trong bao nhiêu giờ?","options":["Liên tục 24/24 giờ, và 7/7 ngày trong tuần","Liên tục 12/12 giờ (ban ngày)","Liên tục 12/12 giờ (ban đêm)","Liên tục 8/8h trong giờ hành chính"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm 1 văn bản 985/NHNo-TTKQ ngày 24/02/2017"},{"question":"Dịch vụ bảo quản tài sản, cho thuê tủ két an toàn bao gồm các tài sản gì?","options":["Tài sản quý","Giấy tờ có giá","Tài liệu quan trọng","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 4 Quyết định số 5039/QĐ-NHNo-TTKQ 29/12/2016"},{"question":"Khi chấm dứt Hợp đồng trước hạn đối với dịch vụ bảo quản tài sản, Agribank phải thông báo cho khách hàng trước tối thiểu bao nhiêu ngày?","options":["02 ngày","03 ngày","04 ngày","05 ngày làm việc"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 6 Quyết định số 5039/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 29/12/2016"},{"question":"Diện tích sử dụng tối thiếu của kho tiền (chưa bao gồm gian đệm) đối với chi nhánh loại I, loại II là bao nhiêu?","options":["40m2","30m2","25m2","20m2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Mục 1, văn bản 6132/NHNo-TTKQ ngày 09/5/2024"},{"question":"Hệ thống báo động chống đột nhập đảm bảo an toàn kho quỹ gồm những thiết bị gì?","options":["Đầu báo hồng ngoại","Đầu báo chấn động, nút ấn báo động khẩn cấp","Công tắc từ, còi báo động (loa)","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b, Khoản 1 mục II văn bản 6132/NHNo-TCKT ngày 09/05/2024"},{"question":"Số lượng thẻ phụ tối đa của thẻ công ty?","options":["0 thẻ","1 thẻ","2 thẻ","3 thẻ"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 7, Điều 2, Quy định số 2239/QyĐ-NHNo-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Hiện tại Agribank đang phát hành những loại thẻ tín dụng quốc tế mang thương hiệu nào?","options":["Visa","Master Card","JCB","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 3, Quy định số 2239/QĐ-NHNo-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Danh mục thẻ tín dụng do Agribank phát hành?","options":["Chỉ phát hành thẻ tín dụng nội địa","Chỉ phát hành thẻ tín dụng quốc tế MasterCard","Thẻ tín dụng quốc tế và thẻ tín dụng nội địa","Chỉ phát hành thẻ tín dụng quốc tế Visa"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 3, Quy định số 2239/QĐ-NHNo-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Agribank phát hành các sản phẩm thẻ phi vật lý nào?","options":["Thẻ ghi nợ nội địa hạng vàng Dcard","Thẻ ghi nợ quốc tế MasterCard hạng vàng Vcard","Thẻ ghi nợ quốc tế JCB hạng vàng JCard","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 3, Quy định số 2239/QĐ-NHNo-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Thẻ nào của Agribank có in logo NAPAS trên thẻ?","options":["Thẻ ghi nợ quốc tế Visa","Thẻ tín dụng quốc tế MasterCard","Thẻ nội địa","Thẻ ghi nợ quốc tế JCB"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 4 Quy định số 2239/QyĐ-NHNo-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Số thẻ in trên thẻ của Agribank gồm bao nhiêu chữ số?","options":["10","20","19","16"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 4 Quy định số 2239/QyĐ-NHNo-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Chủ thẻ sử dụng sản phẩm thẻ nào của Agribank để thực hiện giao dịch rút tiền bằng mã?","options":["Thẻ ghi nợ","Thẻ tín dụng","Tất cả các sản phẩm thẻ","Tất cả các sản phẩm thẻ quốc tế"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 6 Quy định số 2239/QyĐ-NHNo-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Thẻ do Agribank phát hành giao dịch bằng căn cước công dân gắn chip/sinh trắc học tại đâu?","options":["ATM của Agribank","Thiết bị chấp nhận thẻ","ATM của các NHTM khác","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 6 Quy định số 2239/QyĐ-NHNo-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Thẻ Lộc Việt tích hợp hai sản phẩm trên cùng một con chip, bao gồm những sản phẩm thẻ gì?","options":["Thẻ tín dụng nội địa hạng chuẩn và thẻ ghi nợ nội địa hạng chuẩn","Thẻ tín dụng nội địa hạng chuẩn và thẻ tín dụng quốc tế MasterCard hạng vàng","Thẻ tín dụng nội địa hạng chuẩn và thẻ tín dụng quốc tế Visa hạng chuẩn","Thẻ tín dụng nội địa hạng vàng và thẻ tín dụng quốc tế JCB hạng vàng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 6, Điều 6 Quy định số 2239/QyĐ-NHNo-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Thẻ tín dụng do Agribank phát hành không thực hiện được chức năng nào sau đây tại ATM của Agribank?","options":["Đổi mã PIN","In sao kê","Rút tiền bằng mã Cash by code","Vấn tín hạn mức tín dụng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 6 Quy định số 2239/QyĐ-NHNo-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Chủ thẻ có thể thực hiện chức năng nào trên ứng dụng Agribank Plus?","options":["Khóa thẻ/Mở khóa thẻ","Thay đổi hạn mức giao dịch thẻ, sao kê thẻ tín dụng","Kích hoạt thẻ Đổi mã PIN","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 6 Quy định số 2239/QĐ-NHNo-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Agribank phát hành thẻ tín dụng nội địa Lộc Việt hạng gì?","options":["Hạng vàng","Hạng bạch kim","Hạng chuẩn","Hạng kim cương"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2, Điều 3 Quy định số 2239/QyĐ-NHNo-TTT ngày 31/7/2024."},{"question":"Các trường hợp nào sau đây báo hiệu thẻ có dấu hiệu gian lận, giả mạo?","options":["Thẻ bị nghi ngờ sao chép thông tin, lộ dữ liệu, rao bán thông tin theo thông báo của các đơn vị, các tổ chức thẻ.","Thẻ bị nghi ngờ sao chép thông tin dữ liệu tại ATM của Agribank.","Thẻ bị cảnh báo có dấu hiệu gian lận, giả mạo trên chương trình giám sát của Trung tâm Thẻ.","Tất cả các đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 12 Quyết định 2239/QĐ-NHNo-TTT ngày 31/7/2024"},{"question":"Chi nhánh quản lý tài khoản xử lý thẻ có dấu hiệu gian lận, giả mạo như thế nào?","options":["Thông báo cho chủ thẻ về việc thẻ có dấu hiệu gian lận, giả mạo","Trường hợp nhận thông báo từ TTT/chủ thẻ xác định thẻ bị gian lận, giả mạo chi nhánh thực hiện đóng thẻ trên hệ thống FIMI","Trường hợp chủ thẻ vẫn có nhu cầu tiếp tục sử dụng thẻ, chi nhánh yêu cầu chủ thẻ cam kết về việc hoàn toàn chịu trách nhiệm về những tổn thất phát sinh (nếu có)","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 12 Quyết định 2239/QyĐ-NHNo-TTT ngày 31/7/2024"},{"question":"Chi nhánh có thể áp dụng biện pháp phòng ngừa và xử lý nào sau đây đối với đơn vị chấp nhận thẻ có thiết bị chấp nhận thẻ phát sinh giao dịch có dấu hiệu bất thường?","options":["Đăng ký sử dụng chương trình cảnh báo của các tổ chức thẻ","Tổ chức rà soát, đánh giá và xử lý triệt để các đơn vị chấp nhận thẻ của chi nhánh","Áp dụng cơ chế thanh toán chậm","Thiết lập hạn mức giao dịch theo thiết bị"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 12 Quyết định 2239/QĐ-NHNo-TTT ngày 31/7/2024"},{"question":"Hình thức chi trả dịch vụ kiều hối Welldone bao gồm:","options":["Chi trả tiền mặt","Ghi có vào tài khoản người thụ hưởng tại Agribank","Ghi có vào tài khoản của người thụ hưởng tại ngân hàng khác","Đáp án 2 và 3 đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Quyết định số 3742/QĐ-NHNo-TTKH ngày 06/11/2024"},{"question":"Đối với dịch vụ chi trả kiều hối qua công ty Welldone, nhận định nào sau đây là đúng?","options":["Chỉ áp dụng hình thức chi trả tiền mặt tại quầy giao dịch của Agribank","Chỉ áp dụng hình thức chi trả vào tài khoản người thụ hưởng (tại Agribank và tại ngân hàng khác)","",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Quyết định số 3742/QĐ-NHNo-TTKH ngày 06/11/2024"},{"question":"Đối với dịch vụ chi trả kiều hối qua công ty Welldone, loại tiền chi trả là:","options":["USD","VND","Đáp án 1 và 2 đúng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Quyết định số 3742/QĐ-NHNo-TTKH ngày 06/11/2024"},{"question":"Khách hàng có thể nhận tiền kiều hối tại chi nhánh Agribank bằng hình thức nào?","options":["Nhận bằng Mã số giao dịch (MTCN)","Nhận bằng Giấy tờ tùy thân","Nhận bằng tài khoản mở tại Agribank","Tất cả các đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"1381/QĐ-NHΝΟ-ΤΤΚΗ (13/07/2020); 1146/QTr-ΝΗΝΟ-ΤΤΚΗ (16/06/2022); 1403/QĐ-NHNo-ΤΤΚΗ (09/07/2018)"},{"question":"Khách hàng sử dụng sản phẩm tiết kiệm tích lũy kiều hối của Agribank được gửi những loại tiền nào?","options":["USD, VND, EUR.","EUR, VND, GBP","EUR, VND, AUD","EUR, VND, CAD"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3, điều 4, QĐ số 4171/QĐ-NHNo-TTKH ngày 24/10/2016"},{"question":"Đối với nghiệp vụ chi trả tiền dịch vụ Western Union, Chi nhánh thực hiện hạch toán kế toán theo nguyên tắc nào?","options":["Thực hiện theo nguyên tắc hạch toán tạm treo vào tài khoản phải trả (chờ thanh toán)","Thực hiện theo nguyên tắc ứng vốn trước, hạch toán vào tài khoản phải thu (chờ hoàn vốn)","Thu chi điều tiết nội bộ",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2, điều 14 khoản 3, điều 17 QĐ số 3752/QĐ-NHNo-TTKH ngày 12/12/2017"},{"question":"Dịch vụ Western Union được xử lý chi trả/chuyển tiền đi trên những hệ thống nào?","options":["Payment Hub","ARS","SWIFT","Đáp án 1, 3 đều đúng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"VB số 11574/ΝΗΝΟ-ΤΤΚΗ ngày 05/10/2023"},{"question":"Đối với dịch vụ chi trả kiều hối qua công ty Welldone, phí dịch vụ được đối tác chi trả như thế nào?","options":["Phí dịch vụ được công ty Welldone chi trả định kỳ mỗi tháng một (01) lần","Phí dịch vụ được công ty Welldone trả tự động theo từng giao dịch","Phí dịch vụ được công ty Welldone ứng trước cho Agribank",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Quyết định số 3742/QĐ-NHNo-TTKH ngày 06/11/2024"},{"question":"Khách hàng nhận tiền kiều hối tại Agribank được nhận tối đa bao nhiêu tiền cho một giao dịch?","options":["Tối đa 9,000.00USD","Tối đa 5,000.00USD","Tối đa 8,000.00USD","Không khống chế số tiền nhận tối đa"],"correctAnswerIndex":3,"source":"3752/QĐ-NHNo-ΤΤΚΗ; 1381/QĐ-NHNo-TTKH; 1403/QĐ-NHΝΟ-ΤΤΚΗ"},{"question":"Đối với giao dịch kỳ hạn bán ngoại tệ, thanh toán VND, tại ngày bắt đầu hiệu lực hợp đồng, xác định giao dịch lãi (ghi nhận thu nhập) khi:","options":["Tỷ giá bán kỳ hạn nhỏ hơn tỷ giá bán giao ngay","Tỷ giá mua kỳ hạn lớn hơn tỷ giá mua giao ngay","Tỷ giá bán kỳ hạn lớn hơn tỷ giá bán giao ngay","Tỷ giá bán kỳ hạn lớn hơn tỷ giá cơ bản"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản III Phần B mục II văn bản số 7831/NHNo-TCKT ngày 19/11/2014"},{"question":"Đối với giao dịch kỳ hạn mua ngoại tệ, thanh toán VND, tại ngày bắt đầu hiệu lực hợp đồng, xác định giao dịch lỗ (ghi nhận chi phí) khi:","options":["Tỷ giá mua kỳ hạn nhỏ hơn tỷ giá mua giao ngay","Tỷ giá mua kỳ hạn lớn hơn tỷ giá mua giao ngay","Tỷ giá mua kỳ hạn lớn hơn tỷ giá cơ bản","Tỷ giá mua kỳ hạn nhỏ hơn tỷ giá bán giao ngay"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm 1 Khoản III, Mục II.B Phần II văn bản số 7831/NHNo-TCKT ngày 19/11/2014"},{"question":"Tỷ giá áp dụng khi đánh giá kết quả kinh doanh ngoại tệ giao ngay trong ngày?","options":["Tỷ giá cơ bản","Tỷ giá mua/bán","Tỷ giá cuối tháng","Tỷ giá mua/ bán thực tế và tỷ giá cơ bản"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm 4 Khoản II phần A mục II văn bản số 7831/NHNo-TCKT ngày 19/11/2014"},{"question":"Agribank chi nhánh X tổ chức chương trình tập huấn kỹ năng bán hàng chuyên nghiệp cho giao dịch viên (chương trình tập huấn không kết hợp họp hội nghị), Chi nhánh thực hiện mức chi như thế nào?","options":["Theo mức chi đào tạo","Theo mức chi Hội nghị","1 hoặc 2",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"điểm 3.1 khoản 3 Điều 7 QĐ số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Trường hợp một người làm nhiều công việc thuộc đối tượng được hưởng mức bồi dưỡng độc hại khác nhau sẽ được:","options":["Chi theo các mức bồi dưỡng độc hại thấp nhất.","Chi theo mức bồi dưỡng độc hại cao nhất.","Chi theo mức bồi dưỡng độc hại tương ứng với các công việc đã làm.","Không có quy định cụ thể."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết c Điểm 1.2 Khoản 1 Điều 13 Quy định số 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Khách hàng A gửi tiền thông qua người giám hộ là ông B, thông tin khách hàng (chủ sở hữu sổ tiết kiệm) in trên sổ tiết kiệm là ai?","options":["Người giám hộ (ông B)","Người được giám hộ (khách hàng A)","1 hoặc 2 theo đăng ký ban đầu của khách hàng","Không được phép gửi tiền thông qua người giám hộ"],"correctAnswerIndex":1,"source":"tiểu tiết b tiết 2.1.1 điểm 2.1 khoản 2 Phần III Mục A Phụ lục II văn bản số 1019/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 28/4/2023"},{"question":"Ngày 1/2/2023, Tài khoản thanh toán của khách hàng X được hệ thống tự động đóng do tài khoản không còn đủ số dư theo quy định, quá 60 tháng không phát sinh giao dịch trên tài khoản. Đến ngày 1/6/2023, phát sinh giao dịch chuyển tiền đến đến tài khoản này, Agribank thực hiện:","options":["Agribank nơi mở tài khoản hạch toán số tiền chuyển đến vào tài khoản thu nhập bất thường","Agribank nơi mở tài khoản chuyển trả lệnh thanh toán cho ngân hàng chuyển tiền","Agribank nơi mở tài khoản thông báo cho khách hàng (nếu có thể) để hướng dẫn khách hàng phối hợp với người chuyển xử lý theo quy định","2 hoặc 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 6 Điều 21 Quy định số 3325/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 30/09/2024"},{"question":"Khách hàng X có nhu cầu miễn giảm phí dịch vụ tại Đơn vị cung ứng dịch vụ là chi nhánh loại II, Tại Đơn vị cung ứng dịch vụ thực hiện:","options":["Trực tiếp trình Giám đốc chi nhánh loại I","Trực tiếp trình Tổng Giám đốc","Giám đốc chi nhánh loại II xem xét, ký trình Giám đốc chi nhánh loại I (qua Phòng nghiệp vụ quản lý khách hàng tại chi nhánh loại I) quyết định theo thẩm quyền","Không miễn giảm phí cho khách hàng tại đơn vị cung ứng dịch vụ là chi nhánh loại II"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 8 Quy trình số 2679/QTr-NHNo-TCKT ngày 01/11/2023"},{"question":"Tổng công ty A đã có thoả thuận hợp tác với Agribank và có nhu cầu được miễn phí chuyển tiền tại tất cả các chi nhánh Agribank. Theo anh/chị, Đơn vị đầu mối cần thực hiện thủ tục gì để miễn, giảm phí dịch vụ đối với khách hàng? (Đơn vị đầu mối là Agribank chi nhánh loại I)","options":["Đơn vị đầu mối tiếp nhận đề nghị/đề xuất miễn, giảm phí dịch vụ; thực hiện đánh giá; hoàn thiện hồ sơ miễn, giảm phí theo quy định, trình Tổng Giám đốc (qua Đơn vị quản lý chính sách khách hàng tại Trụ sở chính) xem xét phê duyệt","Phòng nghiệp vụ của đơn vị đầu mối trình Giám đốc chi nhánh loại I xem xét phê duyệt","Đơn vị đầu mối tiếp nhận đề nghị/đề xuất miễn, giảm phí dịch vụ; thực hiện đánh giá; hoàn thiện hồ sơ miễn, giảm phí theo quy định, trình Tổng Giám đốc (qua Đơn vị cung ứng dịch vụ tại Trụ sở chính) xem xét phê duyệt","Đơn vị đầu mối tiếp nhận đề nghị/đề xuất miễn, giảm phí dịch vụ; thực hiện đánh giá; hoàn thiện hồ sơ miễn, giảm phí theo quy định, trình Tổng Giám đốc (qua Ban Tài chính Kế toán) xem xét phê duyệt"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 10 Quy trình số 2679/QTr-NHNo-TCKT ngày 01/11/2023"},{"question":"Khách hàng A ký Hợp đồng cung ứng dịch vụ với Agribank, trong nội dung Hợp đồng đã có thoả thuận liên quan đến phí dịch vụ theo Biểu phí dịch vụ Agribank trước khi Tổng Giám đốc ban hành Biểu phí dịch vụ mới. Đơn vị cung ứng dịch vụ thực hiện:","options":["Tiếp tục thực hiện đến hết thời hạn hoặc chủ động thoả thuận với khách hàng để điều chỉnh mức phí cho phù hợp với quy định hiện hành của biểu phí dịch vụ","Chủ động thu theo Biểu phí dịch vụ mới được ban hành","Trình Tổng Giám đốc (Qua Ban Tài chính Kế toán) để xem xét, quyết định","Trình Tổng Giám đốc (Qua Đơn vị quản lý chính sách khách hàng tại Trụ sở chính) để xem xét, quyết định"],"correctAnswerIndex":0,"source":"khoản 11 Phụ lục IV đính kèm Quy định số 2929/QĐ-NHNo-TCKT ngày 22/8/2024"},{"question":"Khách hàng X là người thụ hưởng dịch vụ có thỏa thuận đồng ý trả thay toàn bộ phí dịch vụ cho khách hàng A là người sử dụng dịch vụ, Agribank thực hiện:","options":["Trích nợ tài khoản của người thụ hưởng (khách hàng X) theo Thỏa thuận","Trích nợ tài khoản của khách hàng là người sử dụng dịch vụ (khách hàng A)","Trích nợ tài khoản của người thụ hưởng (khách hàng X) theo Thỏa thuận đồng thời thông báo đến các đơn vị cung ứng dịch vụ và khách hàng để thống nhất thực hiện","Từ chối yêu cầu của người thụ hưởng và thông báo để người thụ hưởng (khách hàng X) biết"],"correctAnswerIndex":2,"source":"khoản 2 Điều 9 Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Khách hàng A đăng ký dịch vụ Agribank Plus tại Agribank sau đó muốn hủy dịch vụ và yêu cầu hoàn trả lại số tiền đã trả phí cho những ngày không còn sử dụng dịch vụ, trong tháng, Đơn vị cung ứng dịch vụ thực hiện:","options":["Hoàn trả lại phí dịch vụ đã thu","Không hoàn trả lại phí dịch vụ và giải thích cho khách hàng Agribank chỉ hoàn phí trong trường hợp dịch vụ không thực hiện được do sai sót, sự cố từ phía Agribank","Trình Tổng Giám đốc (Qua Ban Tài chính Kế toán) để xem xét, quyết định","Trình Tổng Giám đốc (Qua Đơn vị quản lý chính sách khách hàng tại Trụ sở chính) để xem xét, quyết định"],"correctAnswerIndex":1,"source":"khoản 2 Điều 6 Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Trường hợp tại biểu phí dịch vụ quy định thu phí bằng ngoại tệ nhưng khách hàng thanh toán phí bằng VND, Đơn vị cung ứng dịch vụ thực hiện:","options":["Quy đổi số phí ngoại tệ ra VND theo tỷ giá bán tại thời điểm phát sinh giao dịch.","Quy đổi số phí ngoại tệ ra VND theo tỷ giá mua tại thời điểm phát sinh giao dịch.","Quy đổi số phí ngoại tệ ra VND theo tỷ giá cơ bản tại thời điểm phát sinh giao dịch.","Không chấp nhận thanh toán bằng VND"],"correctAnswerIndex":0,"source":"khoản 3 Điều 5 Quy chế số 369/QC-HĐTV-TCKT ngày 19/6/2023"},{"question":"Trường hợp Agribank nơi mở tài khoản phát hiện chủ tài khoản vi phạm cam kết hoặc nội dung tại thỏa thuận về mở và sử dụng tài khoản thanh toán với Agribank, Agribank thực hiện:","options":["Lập biên bản xác định vi phạm của chủ tài khoản, trong đó nêu rõ hành vi vi phạm, trình người có thẩm quyền phê duyệt để thực hiện đóng tài khoản của khách hàng và thông báo cho chủ tài khoản biết","Đóng tài khoản thanh toán không cần thông báo cho chủ tài khoản khách hàng biết","Liên hệ chủ tài khoản để giải trình lý do vi phạm cam kết sau khi đóng tài khoản","Báo cáo với NHNN tỉnh/thành phố để xử lý"],"correctAnswerIndex":0,"source":"khoản 1 Điều 21 Quy định số 3325/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 30/9/2024"},{"question":"Trường hợp khách hàng cá nhân mở tài khoản thanh toán thông qua người giám hộ, người đại diện theo pháp luật (người đại diện), Agribank nơi mở tài khoản hướng dẫn khách hàng:","options":["Hoàn thiện hồ sơ mở tài khoản, cung cấp các tài liệu, thông tin, dữ liệu của khách hàng; các tài liệu, thông tin, dữ liệu phục vụ việc nhận biết, xác minh thông tin nhận biết của người đại diện","Cung cấp các tài liệu, thông tin, dữ liệu phục vụ việc nhận biết, xác minh thông tin nhận biết của người đại diện và giấy tờ chứng minh tư cách đại diện của người đại diện đối với cá nhân mở tài khoản thanh toán","Hoàn thiện hồ sơ mở tài khoản, cung cấp các tài liệu, thông tin, dữ liệu của khách hàng; các tài liệu, thông tin, dữ liệu phục vụ việc nhận biết, xác minh thông tin nhận biết của người đại diện và giấy tờ chứng minh tư cách đại diện hợp pháp của người đại diện đối với cá nhân mở tài khoản thanh toán",""],"correctAnswerIndex":3,"source":"N/A"},{"question":"Sau khi đóng tài khoản thanh toán theo quy định, chủ tài khoản đến Agribank và yêu cầu nhận số tiền còn lại từ tài khoản thanh toán, Agribank nơi mở tài khoản thực hiện:","options":["Kiểm tra, xác nhận thông tin và hạch toán chi trả cho khách hàng từ tài khoản chi phí bất thường","Chi trả ngay số tiền còn lại theo đề nghị của khách hàng","Không thực hiện chi trả cho khách hàng do hiện nay Agribank không có quy định này","Liên hệ về Trụ sở chính để xem xét, giải quyết"],"correctAnswerIndex":0,"source":"khoản 5 Điều 21 Quy định số 3325/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 30/9/2024"},{"question":"Agribank Chi nhánh X nhận được yêu cầu bằng văn bản của cơ quan thuế về việc trích tiền từ tài khoản thanh toán của khách hàng để thực hiện nghĩa vụ thanh toán theo quy định của pháp luật, Chi nhánh thực hiện:","options":["Liên hệ khách hàng đến làm thủ tục trích tiền từ tài khoản thanh toán","Liên hệ đến cơ quan nhà nước có thẩm quyền để phối hợp với khách hàng đến làm thủ tục trích tiền từ tài khoản thanh toán","Thực hiện trích tiền từ tài khoản thanh toán theo quy định","Liên hệ về Trụ sở chính để xem xét, giải quyết"],"correctAnswerIndex":2,"source":"khoản 1 Điều 26 Quy định số 3325/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 30/9/2024"},{"question":"Trường hợp các tài liệu, thông tin, dữ liệu để xác minh thông tin nhận biết khách hàng chưa đầy đủ, không chính xác, Agribank nơi mở tài khoản thực hiện:","options":["Thông báo cho khách hàng để hoàn thiện hồ sơ. Trường hợp từ chối mở tài khoản thanh toán cho khách hàng, Agribank nơi tiếp nhận hồ sơ mở tài khoản phải thông báo lý do cho khách hàng biết trong phạm vi 05 (năm) ngày làm việc kể từ ngày nhận đủ hồ sơ","Thông báo về việc từ chối mở tài khoản thanh toán ngay trong ngày nhận được hồ sơ mở tài khoản thanh toán của khách hàng","Thông báo về việc từ chối mở tài khoản thanh toán trong ngày làm việc tiếp theo sau ngày nhận được hồ sơ mở tài khoản thanh toán của khách hàng","Thông báo cho khách hàng để hoàn thiện hồ sơ hoặc từ chối mở tài khoản thanh toán. Trường hợp từ chối mở tài khoản thanh toán cho khách hàng, Agribank nơi tiếp nhận hồ sơ mở tài khoản phải thông báo lý do cho khách hàng biết trong phạm vi 03 (ba) ngày làm việc kể từ ngày nhận đủ hồ sơ"],"correctAnswerIndex":3,"source":"khoản 3 Điều 13 Quy định số 3325/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 30/9/2024"},{"question":"Công ty A là chủ tài khoản thanh toán mở tại Agribank chi nhánh X. Sau khi nhận quyết định giải thể, sáp nhập với Công ty B, Công ty A đến Agribank chi nhánh Y yêu cầu tất toán tài khoản. Chi nhánh Y thực hiện:","options":["Tư vấn khách hàng tiếp tục sử dụng tài khoản thanh toán đã mở tại Agribank và không cần làm thêm thủ tục nào theo quy định","Tư vấn khách hàng đến Agribank chi nhánh X làm thủ tục đóng tài khoản thanh toán theo quy định","Tư vấn khách hàng đến chi nhánh X để thực hiện các thủ tục mở tài khoản theo quy định","Thực hiện đóng tài khoản cho khách hàng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 21 Quy định số 3325/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 30/9/2024"},{"question":"Trường hợp khẩn cấp (thiên tai, hỏa hoạn...) nếu thiếu thành viên giữ chìa khoá cửa kho tiền. Anh/chị là Trưởng đơn vị anh/chị xử lý như thế nào?","options":["Cho phép sử dụng chìa khoá dự phòng","Cho phá kho để cứu tiền mặt, tài sản","Báo cáo kịp thời Chi nhánh cấp trên và Tổng Giám đốc.","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 31 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trường hợp mất chìa khóa kho tiền sử dụng hàng ngày, anh/chị sẽ xử lý như thế nào?","options":["Gọi thợ khóa đến xử lý","Mượn chìa khóa của đồng nghiệp","Mở hộp chìa khóa dự phòng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 26 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trường hợp cuối ngày tại quầy giao dịch loại 2 xảy ra thiếu/mất tiền mặt do sơ xuất trong nghiệp vụ. Với vai trò là Trưởng đơn vị, Anh/chị sẽ xử lý như thế nào?","options":["Thành lập Hội đồng kiểm kê xác định nguyên nhân và lập biên bản quy trách nhiệm cá nhân, cá nhân chịu trách nhiệm trong biên bản phải bồi thường toàn bộ thiệt hại","Thành lập Hội đồng kiểm kê xác định nguyên nhân, hạch toán tạm treo số tiền thiếu/mất","Hạch toán tạm treo số tiền thiếu/mất và tìm nguyên nhân vào ngày làm việc hôm sau",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 58 Quyết định số 4368/QĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trường hợp cần phải vận chuyển hàng đặc biệt nhưng Phó Giám đốc người được Giám đốc chi nhánh ủy quyền thực hiện nhiệm vụ Ban quản lý kho không có mặt tại Hội sở để ký Lệnh, ai là người ký lệnh điều chuyển:","options":["Vận chuyển hàng đặc biệt không cần có Lệnh điều chuyển kiêm giấy ủy quyền áp tải hàng đặc biệt","Giám đốc ký Lệnh điều chuyển kiêm giấy ủy quyền áp tải hàng đặc biệt để vận chuyển","Phó Giám đốc Phụ trách tín dụng ký Lệnh điều chuyển kiêm giấy ủy quyền áp tải hàng đặc biệt để vận chuyển","Lệnh điều chuyển kiêm giấy ủy quyền áp tải hàng đặc biệt có dấu nhưng không có chữ ký của Giám đốc hoặc Phó Giám đốc người được ủy quyền"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 14, Điều 41 Quyết định số 4368/QyD-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trường hợp chi nhánh chưa được trang bị xe chở tiền, là trưởng đơn vị, anh/chị có cho sử dụng xe cơ quan để chở tiền không?","options":["Không cho sử dụng vì không đảm bảo quy định","Có thể sử dụng xe ô tô của cơ quan, nhưng với điều kiện hàng đặc biệt và người áp tải, bảo vệ phải cùng ở trong một khoang xe, không được để hàng đặc biệt ở cốp xe và phải có phương án bảo vệ hàng đặc biệt","Có thể sử dụng xe ô tô của cơ quan, nhưng với điều kiện hàng đặc biệt và người áp tải, bảo vệ phải cùng hai khoang xe, hàng đặc biệt ở cốp xe và phải có phương án bảo vệ hàng đặc biệt",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 43 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trường hợp xe vận chuyển hàng đặc biệt của ngành Ngân hàng gặp sự cố trên tuyến đường thuộc địa bàn Chi nhánh anh/chị đang hoạt động và liên hệ hỗ trợ, anh/chị sẽ xử lý như thế nào?","options":["Chi nhánh không hỗ trợ được vì không phải xe vận chuyển của đơn vị mình","Chi nhánh bố trí xe chở tiền của Chi nhánh đến hỗ trợ","Chi nhánh liên hệ về Trụ sở chính để hỗ trợ bố trí xe điều chuyển hỗ trợ","Chủ động liên lạc, phối hợp với cơ quan Công an, cùng lực lượng của xe vận chuyển có biện pháp đảm bảo an toàn tài sản. Cần thiết, đề nghị chính quyền địa phương phối hợp."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 46 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Đầu ngày giao dịch Ban quản lý mở kho tiền thấy vết tích đã có kẻ gian xâm nhập kho tiền, anh/chị là Trưởng đơn vị đồng thời là Trưởng ban quản lý kho tiền, Anh/chị sẽ xử lý như thế nào?","options":["Phải ghi đầy đủ nghi vấn trước khi mở khoá","Phải giữ nguyên hiện trường và thông báo cho cơ quan Công an đến xem xét, lập Biên bản; sau đó mới mở khoá vào kho tiền.","Gọi ngay cho cơ quan Công an trên địa bàn vào hỗ trợ",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết b Khoản 1 Điều 35 Quy định số 4368/QĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trường hợp trong tháng Giám đốc chi nhánh chưa thực hiện nhiệm vụ tham gia kiểm kê tối thiểu 01 lần trong tháng, ngày làm việc cuối tháng Giám đốc đi công tác ủy quyền điều hành cho Phó Giám đốc phụ trách phòng Kế hoạch và Quản lý rủi ro, theo Anh/chị ai là người ký Quyết định thành lập Hội đồng kiểm kê cuối tháng và thực hiện nhiệm vụ Chủ tịch Hội đồng?","options":["Phó Giám đốc được Giám đốc ủy quyền thường xuyên thực hiện nhiệm vụ Ban quản lý kho.","Giám đốc ký Quyết định thành lập Hội đồng kiểm kê cuối tháng trước ngày đi công tác.","Phó Giám đốc phụ trách phòng Kế hoạch và Quản lý rủi ro người được Giám đốc ủy quyền điều hành.","Giám đốc ký quyết định thành lập Hội đồng và có văn bản ủy quyền cho một phó khác thực hiện nhiệm vụ."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm e khoản 1 Điều 14 Quyết định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trường hợp đơn vị anh/ chị cách Ngân hàng nhà nước trên 70km việc vận chuyển hàng đặc biệt quãng đường xa, số tiền giá trị lớn hoặc phải đi qua vùng hẻo lánh, an ninh trật tự phức tạp với vai trò quản lý anh/chị phải làm thế nào?","options":["Tăng cường thêm cán bộ tín dụng được trang bị công cụ hỗ trợ, phòng vệ được phép sử dụng theo quy định của pháp luật.","Tăng cường thêm bảo vệ hoặc Công an, được trang bị công cụ hỗ trợ, phòng vệ được phép sử dụng theo quy định của pháp luật.","Tăng cường thêm công cụ hỗ trợ cho tổ vận chuyển",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 48 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trường hợp đơn vị Anh/ chị bị mất tiền mặt, tài sản có dấu hiệu do kẻ gian đột nhập lấy cắp, trộm cướp; do tham ô, lợi dụng (có dấu hiệu cấu thành tội phạm), với vai trò Trưởng đơn vị anh chị sẽ xử lý như thế nào?","options":["Giữ nguyên hiện trường, báo cáo cơ quan Công an và báo cáo khẩn về Trụ sở chính.","Lập biên bản nếu số tài sản mất dưới 50 triệu cho cán bộ liên quan tự xử lý","Không lập biên bản, xem xét số tiền bị mất và chia nhau bồi thường",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 57 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Với trách nhiệm trưởng đơn vị Anh/chị xử lý như thế nào khi trong quá trình giao dịch với khách hàng Giao dịch viên do sơ xuất trong giao nhận, kiểm đếm, bảo quản dẫn đến thiếu, mất tiền mặt, tài sản?","options":["Cho lập Biên bản quy trách nhiệm cá nhân về việc thiếu, mất tiền mặt, tài sản. Cá nhân chịu trách nhiệm trong Biên bản phải bồi thường toàn bộ thiệt hại và xử lý theo quy định của pháp luật, NHNN và Agribank","Yêu cầu cá nhân chịu trách nhiệm và phải bồi thường toàn bộ thiệt hại và xử lý theo quy định của pháp luật, NΗΝΝ và Agribank","Họp Ban lãnh đạo đồng thời cho lập Biên bản quy trách nhiệm cá nhân về việc thiếu, mất tiền mặt, tài sản. Cá nhân chịu trách nhiệm trong Biên bản phải bồi thường toàn bộ thiệt hại và xử lý theo quy định của pháp luật, NHNN và Agribank",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 58 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Với trách nhiệm Trưởng đơn vị, Anh/chị xử lý như thế nào khi phát hiện cán bộ, nhân viên làm công tác kho quỹ, tham ô, lợi dụng lấy cắp tiền mặt, tài sản?","options":["Lập biên bản, yêu cầu cán bộ tham ô, lợi dụng phải bồi thường 100% giá trị và buộc cán bộ thôi việc hoặc phải chịu trách nhiệm theo quy định của pháp luật, NHNN và Agribank","Lập biên bản, yêu cầu cán bộ tham ô, lợi dụng phải bồi thường 100% giá trị và luân chuyển cán bộ sang mảng nghiệp vụ công việc khác","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 59 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trường hợp cửa kho tiền, cửa gian kho, gian đệm, két sắt, tủ sắt, thùng xe chở tiền, két ATM có ổ khóa không cần sử dụng (thừa) hoặc ổ khóa có nhiều hơn hai chìa, với trách nhiệm là Trưởng đơn vị anh chị xử lý như thế nào?","options":["Thực hiện tổ chức lập Biên bản niêm phong ổ khóa không sử dụng, các chìa khóa của ố khóa này được niêm phong quản lý như chìa khóa dự phòng","Vẫn tiếp tục sử dụng ổ khóa thừa vì nhiều ổ khóa an toàn hơn","Gọi thợ sửa khóa đến cho thảo bỏ ổ khóa thừa",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 24 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Anh/chị là Giám đốc chi nhánh sẽ chịu trách nhiệm gì khi đơn vị có Phòng giao dịch phụ thuộc đáp ứng đủ điều kiện nhân lực, đủ cơ sở vật chất đảm bảo an toàn kho quỹ và được giao hạn mức tồn quỹ tiền mặt?","options":["Ban hành quyết định thành lập Ban quản lý kho tiền tại Phòng giao dịch và thường xuyên chỉ đạo, quản lý, giám sát việc chấp hành công tác an toàn kho quỹ tại Phòng Giao dịch","Ủy quyền cho Phó Giám đốc ban hành quyết định thành lập Ban quản lý kho tiền tại Phòng giao dịch và thường xuyên chỉ đạo, quản lý, giám sát việc chấp hành công tác an toàn kho quỹ tại Phòng Giao dịch","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 21 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Khi nghi có kẻ gian xâm nhập kho tiền, quầy thu chi tiền mặt với vai trò trưởng đơn vị anh chị sẽ xử lý như thế nào?","options":["Ký Quyết định thành lập Hội đồng kiểm tra, kiểm kê ngay tại thời điểm nghi có kẻ gian xâm nhập kho tiền và quầy thu chi tiền mặt.","Liên hệ ngay với cơ quan công an nhờ phối hợp.","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 6 Điều 52 Quy định số 4368/QĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Khi phải mở hộp chìa khoá dự phòng cửa kho tiền, Anh/chị là Trưởng đơn vị sẽ xử lý như thế nào?","options":["Chỉ định 01 trong 03 thành viên giữ chìa khóa/mã số mở hộp chìa khóa dự phòng","Giao cho cán bộ phòng Kiểm tra giám sát nội bộ mở hộp chìa khóa dự phòng","",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 26 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trường hợp đơn vị Anh/chị phụ trách có trụ sở chi nhánh loại II đóng tại vùng hải đảo, việc vận chuyển hàng đặc biệt phải thực hiện bằng tàu biển hoặc máy bay thì anh/chị phải ban hành các quy định cụ thể nào?","options":["Phải ban hành quy định cụ thể giao trách nhiệm cho từng thành viên trong Tổ vận chuyển hàng đặc biệt. Khi thực hiện vận chuyển hàng đặc biệt phải bảo quản trong thùng/hòm tôn chuyên dụng/vali loại tốt, có khóa tốt, được khóa chắc chắn và niêm phong theo quy định. Tổ vận chuyển được trang bị công cụ, dụng cụ hỗ trợ bảo vệ, phải có phương án bảo vệ hàng đặc biệt trên đường vận chuyển được Giám đốc Chi nhánh loại I phê duyệt đảm bảo an toàn tuyệt đối tài sản","Giao trách nhiệm cho từng thành viên trong Tổ vận chuyển hàng đặc biệt; Lệnh điều chuyển kiêm giấy ủy quyền áp tải hàng đặc biệt","Làm bản phân công quy định cụ thể giao trách nhiệm cho từng thành viên trong Tổ vận chuyển hàng đặc biệt.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 43 Quy định số 4368/QĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"}]}